====================

 **** (Micro Electro Mechanical Systems)は、センサやアクチュアエータなどの電子回路をひとつのシリコン基板に集積化したデバイス。

Answer: MEMS

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/ic.md

====================

 ***** は、半導体特有の故障のひとつで、静電気放電(ESD: ElectroStatic Discharge)によってデバイスが劣化・故障すること。人体や装置、デバイスが帯電し、酸化膜や配線などが破壊される。

Answer: ESD破壊

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/ic.md

====================

 ****** は、半導体特有の故障のひとつで、期待しない位置にトランジスタやサイリスタができてしまうことで回路に不具合を生じること。これを寄生トランジスタや寄生サイリスタなどと呼ぶ。

Answer: ラッチアップ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/ic.md

====================

 ************ は、機械的な力によって配線が切断されるなどによって、半導体素子が不良になる現象。

Answer: ストレスマイグレーション

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/ic.md

====================

 ************* は、電流が過度に流れることによって配線が切断されるなどによって、半導体素子が不良になる現象。

Answer: エレクトロマイグレーション

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/ic.md

====================

 ******** は、接続された周辺装置を制御するためのソフトウェア。OSに組み込まれる形で、周辺装置ごとに専用の ******** がある。ハードウェアを制御して、アプリケーションに対して抽象化したインタフェースを提供する。プラグアンドプレイがサポートされているOSであれば、コンピュータに周辺機器が接続されるとそれを認識して自動的に適切な ******** をインストールする。

Answer: デバイスドライバ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 **** は、コンピュータにデータを取り込むための装置。

Answer: 入力装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 ***** は、コンピュータに文字を入力するための入力装置。

Answer: キーボード

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 *********** は、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: ポインティングデバイス

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

•  ***  : 一般的な光学式 *** では、 *** から出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンや *** 上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: マウス

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
•  ********  : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: ジョイスティック

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
•  *******  : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: トラックボール

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
•  ****** （タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: タッチパネル

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（ ******** ） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: タッチスクリーン

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
•  ***** （ペンタブレット） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: デジタイザ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

ポインティングデバイスは、装置を操作することで画面に表示されたカーソルを動かし、画面上の特定の位置を指し示す入力装置。

• マウス : 一般的な光学式マウスでは、マウスから出る光の反射を読み取って座標一の検知を行う
• ジョイスティック : ゲームソフトの操作用などに利用される装置で、スティックを倒すことで位置情報の変化を入力する
• トラックボール : ボールを回転させることで位置情報を入力する装置
• タッチパネル（タッチスクリーン） : 表示されている画面に触れることで位置情報を入力する装置
• デジタイザ（ ******* ） : パネルの上で専用のペンやマウス上のカーソルを移動させることで座標情報を入力する

Answer: ペンタブレット

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

•  ****  : 絵や写真などに光を当て、その反射の強弱を電気信号に変えてイメージ画像として読み取る装置
• OCR（光学式文字読取装置）、OMR（光学式マーク読取装置） : OCRは手書きの文字を文字データとして読み取る装置で、OMRはマークシートを読み取る装置
• バーコードリーダ : 光学的にバーコードを読み取る装置で、バーコードの規格としては日本ではJANコードが使われている（そのほか、ITFコードやISBNコード、2次元バーコード（QRコード）などがある）

Answer: スキャナ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• スキャナ : 絵や写真などに光を当て、その反射の強弱を電気信号に変えてイメージ画像として読み取る装置
•  *** （光学式文字読取装置）、OMR（光学式マーク読取装置） :  *** は手書きの文字を文字データとして読み取る装置で、OMRはマークシートを読み取る装置
• バーコードリーダ : 光学的にバーコードを読み取る装置で、バーコードの規格としては日本ではJANコードが使われている（そのほか、ITFコードやISBNコード、2次元バーコード（QRコード）などがある）

Answer: OCR

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• スキャナ : 絵や写真などに光を当て、その反射の強弱を電気信号に変えてイメージ画像として読み取る装置
• OCR（光学式文字読取装置）、 *** （光学式マーク読取装置） : OCRは手書きの文字を文字データとして読み取る装置で、 *** はマークシートを読み取る装置
• バーコードリーダ : 光学的にバーコードを読み取る装置で、バーコードの規格としては日本ではJANコードが使われている（そのほか、ITFコードやISBNコード、2次元バーコード（QRコード）などがある）

Answer: OMR

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• スキャナ : 絵や写真などに光を当て、その反射の強弱を電気信号に変えてイメージ画像として読み取る装置
• OCR（光学式文字読取装置）、OMR（光学式マーク読取装置） : OCRは手書きの文字を文字データとして読み取る装置で、OMRはマークシートを読み取る装置
•  ********  : 光学的にバーコードを読み取る装置で、バーコードの規格としては日本ではJANコードが使われている（そのほか、ITFコードやISBNコード、2次元バーコード（QRコード）などがある）

Answer: バーコードリーダ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

•  ******  : マイクなど、音声データを入力するための装置
• ICカード読取装置 : ICチップの情報を読み取る装置で、接触型のICカードとして銀行やクレジットカード、非接触型のICカードとして交通機関のICタグなどがある
• 磁気カード読取装置 : 銀行やクレジットカードなどで利用されている磁気ストライプカードを読み取る装置
• 生体認証装置 : 指紋や虹彩、声紋など、生体認証技術に基づいた入力装置

Answer: 音声入力装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• 音声入力装置 : マイクなど、音声データを入力するための装置
•  *********  : ICチップの情報を読み取る装置で、接触型のICカードとして銀行やクレジットカード、非接触型のICカードとして交通機関のICタグなどがある
• 磁気カード読取装置 : 銀行やクレジットカードなどで利用されている磁気ストライプカードを読み取る装置
• 生体認証装置 : 指紋や虹彩、声紋など、生体認証技術に基づいた入力装置

Answer: ICカード読取装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• 音声入力装置 : マイクなど、音声データを入力するための装置
• ICカード読取装置 : ICチップの情報を読み取る装置で、接触型のICカードとして銀行やクレジットカード、非接触型のICカードとして交通機関のICタグなどがある
•  *********  : 銀行やクレジットカードなどで利用されている磁気ストライプカードを読み取る装置
• 生体認証装置 : 指紋や虹彩、声紋など、生体認証技術に基づいた入力装置

Answer: 磁気カード読取装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• 音声入力装置 : マイクなど、音声データを入力するための装置
• ICカード読取装置 : ICチップの情報を読み取る装置で、接触型のICカードとして銀行やクレジットカード、非接触型のICカードとして交通機関のICタグなどがある
• 磁気カード読取装置 : 銀行やクレジットカードなどで利用されている ********** を読み取る装置
• 生体認証装置 : 指紋や虹彩、声紋など、生体認証技術に基づいた入力装置

Answer: 磁気ストライプカード

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• 音声入力装置 : マイクなど、音声データを入力するための装置
• ICカード読取装置 : ICチップの情報を読み取る装置で、接触型のICカードとして銀行やクレジットカード、非接触型のICカードとして交通機関のICタグなどがある
• 磁気カード読取装置 : 銀行やクレジットカードなどで利用されている磁気ストライプカードを読み取る装置
•  ******  : 指紋や虹彩、声紋など、生体認証技術に基づいた入力装置

Answer: 生体認証装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 **** は、コンピュータからデータを取り出すための装置。

Answer: 出力装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

•  ******** (LCD: Liquid Crystal Display) : 電圧をかけて液晶分子の並ぶ向きを変えることで、光の通過・遮断をコントロールする方式
• 有機ELディスプレイ(Electro Luminescence Display) : 傾向性化学物に電圧をかけて発行させる方式で、大型化は難しいが薄型化が可能

Answer: 液晶ディスプレイ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• 液晶ディスプレイ( *** : Liquid Crystal Display) : 電圧をかけて液晶分子の並ぶ向きを変えることで、光の通過・遮断をコントロールする方式
• 有機ELディスプレイ(Electro Luminescence Display) : 傾向性化学物に電圧をかけて発行させる方式で、大型化は難しいが薄型化が可能

Answer: LCD

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• 液晶ディスプレイ(LCD: Liquid Crystal Display) : 電圧をかけて液晶分子の並ぶ向きを変えることで、光の通過・遮断をコントロールする方式
•  ********** (Electro Luminescence Display) : 傾向性化学物に電圧をかけて発行させる方式で、大型化は難しいが薄型化が可能

Answer: 有機ELディスプレイ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

•  ************  : 字形を構成する細いピンの集合でインクリボンをたたいて印字する方法
• インクジェットプリンタ : プリンタヘッドのノズルからインクを吹き付けて印字する方法
• ページプリンタ（レーザプリンタ） : 1ページ分のイメージに従い、ドラム上にトナーを付着させて印字する方法
• プロッタ : CADなどで図形出力に使用される
• 3Dプリンタ : 3次元のオブジェクトを出力するプリンタで、順に積層させることで造形を行う

Answer: ドットインパクトプリンタ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• ドットインパクトプリンタ : 字形を構成する細いピンの集合でインクリボンをたたいて印字する方法
•  ***********  : プリンタヘッドのノズルからインクを吹き付けて印字する方法
• ページプリンタ（レーザプリンタ） : 1ページ分のイメージに従い、ドラム上にトナーを付着させて印字する方法
• プロッタ : CADなどで図形出力に使用される
• 3Dプリンタ : 3次元のオブジェクトを出力するプリンタで、順に積層させることで造形を行う

Answer: インクジェットプリンタ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• ドットインパクトプリンタ : 字形を構成する細いピンの集合でインクリボンをたたいて印字する方法
• インクジェットプリンタ : プリンタヘッドのノズルからインクを吹き付けて印字する方法
•  ******* （レーザプリンタ） : 1ページ分のイメージに従い、ドラム上にトナーを付着させて印字する方法
• プロッタ : CADなどで図形出力に使用される
• 3Dプリンタ : 3次元のオブジェクトを出力するプリンタで、順に積層させることで造形を行う

Answer: ページプリンタ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• ドットインパクトプリンタ : 字形を構成する細いピンの集合でインクリボンをたたいて印字する方法
• インクジェットプリンタ : プリンタヘッドのノズルからインクを吹き付けて印字する方法
• ページプリンタ（ ******* ） : 1ページ分のイメージに従い、ドラム上にトナーを付着させて印字する方法
• プロッタ : CADなどで図形出力に使用される
• 3Dプリンタ : 3次元のオブジェクトを出力するプリンタで、順に積層させることで造形を行う

Answer: レーザプリンタ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• ドットインパクトプリンタ : 字形を構成する細いピンの集合でインクリボンをたたいて印字する方法
• インクジェットプリンタ : プリンタヘッドのノズルからインクを吹き付けて印字する方法
• ページプリンタ（レーザプリンタ） : 1ページ分のイメージに従い、ドラム上にトナーを付着させて印字する方法
•  ****  : CADなどで図形出力に使用される
• 3Dプリンタ : 3次元のオブジェクトを出力するプリンタで、順に積層させることで造形を行う

Answer: プロッタ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

• ドットインパクトプリンタ : 字形を構成する細いピンの集合でインクリボンをたたいて印字する方法
• インクジェットプリンタ : プリンタヘッドのノズルからインクを吹き付けて印字する方法
• ページプリンタ（レーザプリンタ） : 1ページ分のイメージに従い、ドラム上にトナーを付着させて印字する方法
• プロッタ : CADなどで図形出力に使用される
•  ******  : 3次元のオブジェクトを出力するプリンタで、順に積層させることで造形を行う

Answer: 3Dプリンタ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 **** (Video RAM)は、ディスプレイ装置に表示されている内容を記録するメモリで、画面表示の品質（解像度、色数）を左右する。16色表示であれば画面1ビットあたりに4ビットが、256色表示であれば画面1ビットあたりに8ビットが、65536色表示であれば画面1ビットあたりに16ビットが必要になる。ディスプレイへの情報の表示に必要なデータの処理は、CPU負荷を軽減するためにビデオボード（ビデオカード）が行う。

画像データの容量 = 画像の総ドット数 \times 色情報

Answer: VRAM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

VRAM(Video RAM)は、ディスプレイ装置に表示されている内容を記録するメモリで、画面表示の品質（解像度、色数）を左右する。16色表示であれば画面1ビットあたりに4ビットが、256色表示であれば画面1ビットあたりに8ビットが、65536色表示であれば画面1ビットあたりに16ビットが必要になる。ディスプレイへの情報の表示に必要なデータの処理は、CPU負荷を軽減するために ****** （ビデオカード）が行う。

画像データの容量 = 画像の総ドット数 \times 色情報

Answer: ビデオボード

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

VRAM(Video RAM)は、ディスプレイ装置に表示されている内容を記録するメモリで、画面表示の品質（解像度、色数）を左右する。16色表示であれば画面1ビットあたりに4ビットが、256色表示であれば画面1ビットあたりに8ビットが、65536色表示であれば画面1ビットあたりに16ビットが必要になる。ディスプレイへの情報の表示に必要なデータの処理は、CPU負荷を軽減するためにビデオボード（ ****** ）が行う。

画像データの容量 = 画像の総ドット数 \times 色情報

Answer: ビデオカード

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 *********** は、利用者が専用を眼鏡を利用することで、遠近感を伴う映像を表現する方式。左右の目用に映像をそれぞれ用意し、交互に映像を透過・遮断することで立体視を可能としている。

Answer: アクティブシャッタ方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 ******* は、片目に赤色、もう一方の目に青色のフィルタをつけた眼鏡を利用する方式。左右の目用の映像を重ねて描画することで立体視を可能としている。

Answer: アナグリフ方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 *********** は、専用のメガネは利用せず、専用の特殊なディスプレイに左右の目用の映像を同時に描画し、網目状のフィルタを用いて立体視を実現する方式。

Answer: パララックスバリア方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/io_unit.md

====================

 **** は、論理演算を行う電気回路のことで、 **** を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。 **** はMIL記号により表記される。

代表的な **** には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行うNOR回路、NAND演算を行うNAND回路、XOR演算を行うXOR回路がある。中でもNAND回路は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の **** もすべてNAND回路のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: 論理回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路は ***** により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行うNOR回路、NAND演算を行うNAND回路、XOR演算を行うXOR回路がある。中でもNAND回路は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべてNAND回路のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: MIL記号

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路はMIL記号により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行う **** 、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行うN **** 、NAND演算を行うNAND回路、XOR演算を行うX **** がある。中でもNAND回路は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべてNAND回路のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: OR回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路はMIL記号により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行う ***** 、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行うNOR回路、NAND演算を行うN ***** 、XOR演算を行うXOR回路がある。中でもN ***** は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべてN ***** のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: AND回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路はMIL記号により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行う ***** 、NOR演算を行うNOR回路、NAND演算を行うNAND回路、XOR演算を行うXOR回路がある。中でもNAND回路は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべてNAND回路のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: NOT回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路はMIL記号により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行う ***** 、NAND演算を行うNAND回路、XOR演算を行うXOR回路がある。中でもNAND回路は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべてNAND回路のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: NOR回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路はMIL記号により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行うNOR回路、NAND演算を行う ****** 、XOR演算を行うXOR回路がある。中でも ****** は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべて ****** のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: NAND回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

論理回路は、論理演算を行う電気回路のことで、論理回路を組み合わせることで複雑な回路を構成することができる。論理回路はMIL記号により表記される。

代表的な論理回路には、OR演算を行うOR回路、AND演算を行うAND回路、NOT演算を行うNOT回路、NOR演算を行うNOR回路、NAND演算を行うNAND回路、XOR演算を行う ***** がある。中でもNAND回路は他の回路に比べて回路構成が簡単で作りやすいという特徴があり、他の論理回路もすべてNAND回路のみを組み合わせて作ることができる。

Answer: XOR回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

 ********** は、1ビットの情報を記憶することができる論理回路。SRAMなどでよく利用されており、NAND回路を2つ組み合わせたSR型(Set Reset)フリップフロップや、NAND回路を4つ組み合わせたJK型フリップフロップがある。

Answer: フリップフロップ回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

フリップフロップ回路は、1ビットの情報を記憶することができる論理回路。SRAMなどでよく利用されており、NAND回路を2つ組み合わせた *** (Set Reset)フリップフロップや、NAND回路を4つ組み合わせたJK型フリップフロップがある。

Answer: SR型

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

フリップフロップ回路は、1ビットの情報を記憶することができる論理回路。SRAMなどでよく利用されており、NAND回路を2つ組み合わせたSR型(Set Reset)フリップフロップや、NAND回路を4つ組み合わせた *** フリップフロップがある。

Answer: JK型

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

 **** は、コンピュータの計算の基本となる加算を行うための回路。コンピュータでは補数を用いることによって、減算も加算により計算することができる。

Answer: 加算回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

 ***** (HA: Half Adder)は、1桁の2進数の加算を行う回路で、桁上がりの数を考慮する。2つの入力を受け付け、出力は演算結果と桁上がり結果となる。

Answer: 半加算回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

 ***** (FA: Full Adder)は、入力に下位桁からの桁上がりを含め、1桁の2進数の加算を行う回路。下位桁の桁上がりを含めた3つの入力を受け付け、出力は演算結果と桁上がり結果となる。

Answer: 全加算回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

 ***** は、2進数1桁の値が複数入力され、その中でも多い方の入力と同じ値を出力する回路。3入力 ***** であれば、2つ以上同じ値であればその値を出力する。

Answer: 多数決回路

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/logical_circuit.md

====================

 ****** は、ハードウェアの動作をコンピュータによってコントロールすること。

Answer: 機械電子制御

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/mechanical_electronic_control.md

====================

 ******* は、決められた動作に従って制御を進めていく方式。

Answer: シーケンス制御

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/mechanical_electronic_control.md

====================

 ********* は、あらかじめ設定された目標値と現在の状況を比較し、両方を一致させるように制御を行っていく方式。

• サーボ制御: ロボット制御や工作機器の制御など、位置や角度が目標値として明確に決まるように制御を行う
• プロセス制御: 製鉄や化学工場の製造工程において、温度や圧力などを目標の範囲に収まるように制御を行う

Answer: フィードバック制御

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/mechanical_electronic_control.md

====================

フィードバック制御は、あらかじめ設定された目標値と現在の状況を比較し、両方を一致させるように制御を行っていく方式。

•  ***** : ロボット制御や工作機器の制御など、位置や角度が目標値として明確に決まるように制御を行う
• プロセス制御: 製鉄や化学工場の製造工程において、温度や圧力などを目標の範囲に収まるように制御を行う

Answer: サーボ制御

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/mechanical_electronic_control.md

====================

フィードバック制御は、あらかじめ設定された目標値と現在の状況を比較し、両方を一致させるように制御を行っていく方式。

• サーボ制御: ロボット制御や工作機器の制御など、位置や角度が目標値として明確に決まるように制御を行う
•  ****** : 製鉄や化学工場の製造工程において、温度や圧力などを目標の範囲に収まるように制御を行う

Answer: プロセス制御

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/mechanical_electronic_control.md

====================

 ***** (Pulse Width Modulation)は、電力制御に用いられる制御方式。一定電圧のオンとオフをパルスによって行い、オン/オフ比率を変えることで電流を制御する。

Answer: PWM制御

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/mechanical_electronic_control.md

====================

 *** は、コンピュータ上でデータを保持しておくための記憶装置。

1つのプログラムが利用できる *** 領域は役割ごとに、テキスト領域、静的領域、スタック領域、ヒープ領域の4つの領域に分類される。

Answer: メモリ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** （メモリ **** ）は、メモリ上でデータがどの位置に存在するかを表す概念で、データにアクセスするために必要となる情報。 **** はメモリ上の保存領域1バイトごとに固有のものが割り振られている。

Answer: アドレス

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ****** は、機械語にコンパイルされたプログラムが格納される領域。この領域の機械語命令が1行ずつプロセッサに読み込まれていくことでプログラムが実行される。

Answer: テキスト領域

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** は、グローバル変数などの静的変数が格納される領域。この領域のサイズはプログラムのコンパイル時に決定され、格納されたデータはプログラムが終了するまで存在し続ける。

Answer: 静的領域

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ****** は、ローカル変数が格納される領域。関数が実行されるときに一時的に利用される。プログラムが利用できるメモリ領域の最下部から順番に変数が積まれていき、使い終わった変数は順番に取り除かれていく。プリミティブなデータ型などは ****** に直接格納され、配列やオブジェクト型などのデータはポインタが ****** に格納される。

Answer: スタック領域

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ***** は、プログラムが動的に確保と解放を繰り返すことができるメモリ領域で、コンパイル時にサイズが決まっていないような可変長のコンテナやオブジェクト型のデータの実体が格納される。

Answer: ヒープ領域

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** は、速度や容量の異なる複数の記憶装置を階層的に組み合わせることで、全体として効率の良い記憶システムを構築したもの。それぞれの記憶装置の間に緩急記憶装置を置くことで、各装置の速度ギャップを埋めることができる。

 **** は速度が早いものから順に、レジスタ、主記憶装置、補助記憶装置となっている。また緩急記憶装置として、レジスタと主記憶装置の間にキャッシュメモリ、主記憶装置と補助記憶装置の間にディスクキャッシュがある。

Answer: 記憶階層

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

記憶階層は、速度や容量の異なる複数の記憶装置を階層的に組み合わせることで、全体として効率の良い記憶システムを構築したもの。それぞれの記憶装置の間に ****** を置くことで、各装置の速度ギャップを埋めることができる。

記憶階層は速度が早いものから順に、レジスタ、主記憶装置、補助記憶装置となっている。また ****** として、レジスタと主記憶装置の間にキャッシュメモリ、主記憶装置と補助記憶装置の間にディスクキャッシュがある。

Answer: 緩急記憶装置

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

記憶階層は、速度や容量の異なる複数の記憶装置を階層的に組み合わせることで、全体として効率の良い記憶システムを構築したもの。それぞれの記憶装置の間に緩急記憶装置を置くことで、各装置の速度ギャップを埋めることができる。

記憶階層は速度が早いものから順に、レジスタ、主記憶装置、補助記憶装置となっている。また緩急記憶装置として、レジスタと主記憶装置の間にキャッシュメモリ、主記憶装置と補助記憶装置の間に ********* がある。

Answer: ディスクキャッシュ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 *** (Random Access Memory)は、読み書きが可能なメモリ。電源の供給がなくなると内容が消えてしまうという性質から、揮発性メモリとも呼ばれる。

Answer: RAM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

RAM(Random Access Memory)は、読み書きが可能なメモリ。電源の供給がなくなると内容が消えてしまうという性質から、 ****** とも呼ばれる。

Answer: 揮発性メモリ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** (Dynamic RAM)は、一定時間たつとデータが消失してしまうという性質を持っており、低速で高消費電力である代わりに、安価で大容量であるRAM。1ビットの情報を記憶するメモリセルが、コンデンサとトランジスタで構成されている。また、放置しておくと自然に放電してしまうため、一定時間間隔でコンデンサを再充電するリフレッシュ動作が必要となる。現在ではほとんどの場合、システムのバスと同期して動作するS **** (Synchronous  **** )となっている。

Answer: DRAM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

DRAM(Dynamic RAM)は、一定時間たつとデータが消失してしまうという性質を持っており、低速で高消費電力である代わりに、安価で大容量であるRAM。1ビットの情報を記憶するメモリセルが、コンデンサとトランジスタで構成されている。また、放置しておくと自然に放電してしまうため、一定時間間隔でコンデンサを再充電する ******** が必要となる。現在ではほとんどの場合、システムのバスと同期して動作するSDRAM(Synchronous DRAM)となっている。

Answer: リフレッシュ動作

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

DRAM(Dynamic RAM)は、一定時間たつとデータが消失してしまうという性質を持っており、低速で高消費電力である代わりに、安価で大容量であるRAM。1ビットの情報を記憶するメモリセルが、コンデンサとトランジスタで構成されている。また、放置しておくと自然に放電してしまうため、一定時間間隔でコンデンサを再充電するリフレッシュ動作が必要となる。現在ではほとんどの場合、システムのバスと同期して動作する ***** (Synchronous DRAM)となっている。

Answer: SDRAM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** (Static RAM)は、電源を切らない限り内容を保持し続けるという性質を持っており、高速で低消費電力である代わりに、高価で少容量であるRAM。レジスタやキャッシュメモリとして用いられる。1ビットの情報を記憶するメモリセルが、フリップフロップ回路で構成される。DRAMのようなリフレッシュ動作は不要。

Answer: SRAM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 *** (Read Only Memory)は、読み出し専用のメモリ。種類によっては全消去や書き込み、追記が可能なものもある。電源の供給がなくても記憶を保持することが可能であるという性質から、不揮発性メモリとも呼ばれる。

Answer: ROM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

ROM(Read Only Memory)は、読み出し専用のメモリ。種類によっては全消去や書き込み、追記が可能なものもある。電源の供給がなくても記憶を保持することが可能であるという性質から、 ******* とも呼ばれる。

Answer: 不揮発性メモリ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ****** は、出荷時にデータが書き込まれており、内容の変更ができないROM。

Answer: マスクROM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** (Programmable ROM)は、特殊な装置により一度だけ書き込むことができるが、一度書き込んだものを消去できないROM。基本的に読み出し専用であり、RAMに比べると書き込みには時間がかかる。また、 **** の中でもE **** は紫外線照射により内容の消去が可能で、再書き込みも可能。EE **** は電気的にバイト単位での内容の書き換えが可能なもので、BIOSや電子機器の制御プログラム格納のために使用される。

Answer: PROM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

PROM(Programmable ROM)は、特殊な装置により一度だけ書き込むことができるが、一度書き込んだものを消去できないROM。基本的に読み出し専用であり、RAMに比べると書き込みには時間がかかる。また、PROMの中でも ***** は紫外線照射により内容の消去が可能で、再書き込みも可能。E ***** は電気的にバイト単位での内容の書き換えが可能なもので、BIOSや電子機器の制御プログラム格納のために使用される。

Answer: EPROM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

PROM(Programmable ROM)は、特殊な装置により一度だけ書き込むことができるが、一度書き込んだものを消去できないROM。基本的に読み出し専用であり、RAMに比べると書き込みには時間がかかる。また、PROMの中でもEPROMは紫外線照射により内容の消去が可能で、再書き込みも可能。 ****** は電気的にバイト単位での内容の書き換えが可能なもので、BIOSや電子機器の制御プログラム格納のために使用される。

Answer: EEPROM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ******** は、ブロック単位もしくは一括での大容量のデータの消去や書き込みができるように最適化されたROM。USBメモリやSSDに利用されているが、本来はROMであるため、何度も書き換えを行うと劣化してしまう。

Answer: フラッシュメモリ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

メモリが持つ誤り検出や訂正の方法としては、パリティや *** (Error Correcting Code)（ハミング符号を用いた信頼性の高いエラー訂正機構）、CRCなどが用いられる。

Answer: ECC

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ******** は、プロセッサとメモリの性能差を埋めるために両者の間で用いられるメモリ。直近に使用したデータを ******** に一時的に蓄えておくことで、同じデータを再利用したい場合に高速で読み出すことができるようになる。これは、プログラムは直近にアクセスした命令やデータに再度アクセスすることが多い、というプログラムの局所性を利用している。

高速である必要があり、CPUのチップに内蔵されることが一般的。また、 ******** を多段構成にして、CPUから近い順に1次キャッシュ、2次キャッシュとするものもある。

Answer: キャッシュメモリ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

キャッシュメモリは、プロセッサとメモリの性能差を埋めるために両者の間で用いられるメモリ。直近に使用したデータをキャッシュメモリに一時的に蓄えておくことで、同じデータを再利用したい場合に高速で読み出すことができるようになる。これは、プログラムは直近にアクセスした命令やデータに再度アクセスすることが多い、という ********* を利用している。

高速である必要があり、CPUのチップに内蔵されることが一般的。また、キャッシュメモリを多段構成にして、CPUから近い順に1次キャッシュ、2次キャッシュとするものもある。

Answer: プログラムの局所性

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

キャッシュメモリは、プロセッサとメモリの性能差を埋めるために両者の間で用いられるメモリ。直近に使用したデータをキャッシュメモリに一時的に蓄えておくことで、同じデータを再利用したい場合に高速で読み出すことができるようになる。これは、プログラムは直近にアクセスした命令やデータに再度アクセスすることが多い、というプログラムの局所性を利用している。

高速である必要があり、CPUのチップに内蔵されることが一般的。また、キャッシュメモリを多段構成にして、CPUから近い順に ******* 、2次キャッシュとするものもある。

Answer: 1次キャッシュ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

キャッシュメモリは、プロセッサとメモリの性能差を埋めるために両者の間で用いられるメモリ。直近に使用したデータをキャッシュメモリに一時的に蓄えておくことで、同じデータを再利用したい場合に高速で読み出すことができるようになる。これは、プログラムは直近にアクセスした命令やデータに再度アクセスすることが多い、というプログラムの局所性を利用している。

高速である必要があり、CPUのチップに内蔵されることが一般的。また、キャッシュメモリを多段構成にして、CPUから近い順に1次キャッシュ、 ******* とするものもある。

Answer: 2次キャッシュ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 **** は、キャッシュメモリを用いてCPUとメモリがやり取りをするときに、データがキャッシュメモリ上にある確率。 **** が高いほどキャッシュメモリが使用される確率が高く、高速な処理が可能となる。

一方で、呼び出したいデータがキャッシュメモリ上に無い確率をNFP(Not Found Probability)という。

Answer: ヒット率

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

ヒット率は、キャッシュメモリを用いてCPUとメモリがやり取りをするときに、データがキャッシュメモリ上にある確率。ヒット率が高いほどキャッシュメモリが使用される確率が高く、高速な処理が可能となる。

一方で、呼び出したいデータがキャッシュメモリ上に無い確率を *** (Not Found Probability)という。

Answer: NFP

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ******** （平均メモリアクセス時間）は、キャッシュメモリにデータが存在する場合と存在しない場合を含めた平均的なデータへのアクセス時間。

 ********  = キャッシュメモリへのアクセス時間 \times ヒット率 + メモリへのアクセス時間 \times (1 - ヒット率)

Answer: 実行アクセス時間

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

実行アクセス時間（ *********** ）は、キャッシュメモリにデータが存在する場合と存在しない場合を含めた平均的なデータへのアクセス時間。

実行アクセス時間 = キャッシュメモリへのアクセス時間 \times ヒット率 + メモリへのアクセス時間 \times (1 - ヒット率)

Answer: 平均メモリアクセス時間

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ********** は、キャッシュメモリにおけるデータの格納方法のひとつで、メモリのアドレスごとにキャッシュメモリの格納場所がひとつに決まる。データの検索が高速であるが、衝突が起こりやすくなりヒット率が下がる。

Answer: ダイレクトマップ方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 *********** は、キャッシュメモリにおけるデータの格納方法のひとつで、キャッシュメモリの空いているブロックにメモリのデータを格納する。衝突は少ないものの、データの使用時に毎回検索が必要になるので低速。

連想メモリ(CAM: Content Addressable Memory)を使用することで検索を高速化している。

Answer: フルアソシアティブ方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

フルアソシアティブ方式は、キャッシュメモリにおけるデータの格納方法のひとつで、キャッシュメモリの空いているブロックにメモリのデータを格納する。衝突は少ないものの、データの使用時に毎回検索が必要になるので低速。

 ***** (CAM: Content Addressable Memory)を使用することで検索を高速化している。

Answer: 連想メモリ

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

フルアソシアティブ方式は、キャッシュメモリにおけるデータの格納方法のひとつで、キャッシュメモリの空いているブロックにメモリのデータを格納する。衝突は少ないものの、データの使用時に毎回検索が必要になるので低速。

連想メモリ( *** : Content Addressable Memory)を使用することで検索を高速化している。

Answer: CAM

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ************ は、キャッシュメモリにおけるデータの格納方法のひとつで、キャッシュメモリを複数のグループに分け、そのグループ内ならどこでも使えるようにしたもの。

フルアソシアティブ方式と同様連想メモリによって検索を高速化している。

Answer: セットアソシアティブ方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

 ******** は、キャッシュメモリにおけるデータの更新方法のひとつで、プロセッサがキャシュメモリに書き込みを行った場合に、同時にメモリにもその内容を転送する。スループットは下がるが、コヒーレント（データの一貫性）は保たれる。

Answer: ライトスルー方式

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

====================

ライトスルー方式は、キャッシュメモリにおけるデータの更新方法のひとつで、プロセッサがキャシュメモリに書き込みを行った場合に、同時にメモリにもその内容を転送する。スループットは下がるが、 ****** （データの一貫性）は保たれる。

Answer: コヒーレント

Source: ../../note/computer/hardware/_/chapters/memory.md

