====================

ハッカー（クラッカー）は、コンピュータシステムやネットワークに対して、技術的な知識やスキルを駆使して不正な行為を行う攻撃者。ハッカーはセキュリティの脆弱性を研究し、これを悪用して攻撃を行う。一方で、セキュリティ向上のために善意で活動するハッカー（ ******** ）も存在する。

Answer: ホワイトハッカー

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******** は、既成のクラッキングツールを利用して不正アクセスを試みる攻撃者。ハッカーと比べるとスキルや知識は限定的で、自身で新しい攻撃技術を開発したり、複雑なセキュリティの脆弱性を解析することはできない場合が多い。悪戯目的で攻撃を行うことが多いため、セキュリティ対策は比較的容易。

Answer: スクリプトキディ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******* は、ボットネットと呼ばれるボットコンピュータを利用することでサイバー攻撃を実行する攻撃者。不正に侵入したコンピュータシステムにマルウェアやボットコードを送り込み、そのコンピュータを制御してボットネットを形成する。こうして築いたボットネットを、マルウェアの配信やスパムメールの送信、DDoS攻撃などの悪意のある活動に利用する。

Answer: ボットハーダー

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******* は、特定の政治的、社会的な目的のためにサイバー攻撃を行う攻撃者。Webサイトの改ざんや、機密情報の公開、オンライン上での抗議活動などを通じてメッセージの発信を試みる。 ******* はハッカーとアクティビスト（活動家）を合わせた言葉。

Answer: ハクティビスト

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ***** は、コンピュータやプログラムに対して被害を加えることを目的とした、悪意のあるソフトウェアの総称。コンピュータウイルスやワーム、トロイの木馬、ランサムウェアなどは ***** の一種である。

Answer: マルウェア

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ********** は、自己複製機能を有する、コンピュータやプログラムを害することを目的として作成されたマルウェア。 ********** は多くの場合、Webサイトの閲覧やメールの添付ファイル、USBメモリなどの外部記憶媒体を通じて感染する。 ********** は、以下のような特徴を持つ。

• 自己増殖機能: 感染したコンピュータ内のプログラムを書き換えたり、システム上の機能を利用することで、他のコンピュータにウイルス自身をインストールする機能
• 潜伏機能（休眠機能）: 発病機能が実行されるまで、不正な挙動を示さないようにするための機能
• 発病機能: ユーザの意図しない動作を行う悪性機能

Answer: コンピュータウイルス

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

コンピュータウイルスは、自己複製機能を有する、コンピュータやプログラムを害することを目的として作成されたマルウェア。コンピュータウイルスは多くの場合、Webサイトの閲覧やメールの添付ファイル、USBメモリなどの外部記憶媒体を通じて感染する。コンピュータウイルスは、以下のような特徴を持つ。

•  ****** : 感染したコンピュータ内のプログラムを書き換えたり、システム上の機能を利用することで、他のコンピュータにウイルス自身をインストールする機能
• 潜伏機能（休眠機能）: 発病機能が実行されるまで、不正な挙動を示さないようにするための機能
• 発病機能: ユーザの意図しない動作を行う悪性機能

Answer: 自己増殖機能

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

コンピュータウイルスは、自己複製機能を有する、コンピュータやプログラムを害することを目的として作成されたマルウェア。コンピュータウイルスは多くの場合、Webサイトの閲覧やメールの添付ファイル、USBメモリなどの外部記憶媒体を通じて感染する。コンピュータウイルスは、以下のような特徴を持つ。

• 自己増殖機能: 感染したコンピュータ内のプログラムを書き換えたり、システム上の機能を利用することで、他のコンピュータにウイルス自身をインストールする機能
•  **** （休眠機能）: 発病機能が実行されるまで、不正な挙動を示さないようにするための機能
• 発病機能: ユーザの意図しない動作を行う悪性機能

Answer: 潜伏機能

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

コンピュータウイルスは、自己複製機能を有する、コンピュータやプログラムを害することを目的として作成されたマルウェア。コンピュータウイルスは多くの場合、Webサイトの閲覧やメールの添付ファイル、USBメモリなどの外部記憶媒体を通じて感染する。コンピュータウイルスは、以下のような特徴を持つ。

• 自己増殖機能: 感染したコンピュータ内のプログラムを書き換えたり、システム上の機能を利用することで、他のコンピュータにウイルス自身をインストールする機能
• 潜伏機能（ **** ）: 発病機能が実行されるまで、不正な挙動を示さないようにするための機能
• 発病機能: ユーザの意図しない動作を行う悪性機能

Answer: 休眠機能

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

コンピュータウイルスは、自己複製機能を有する、コンピュータやプログラムを害することを目的として作成されたマルウェア。コンピュータウイルスは多くの場合、Webサイトの閲覧やメールの添付ファイル、USBメモリなどの外部記憶媒体を通じて感染する。コンピュータウイルスは、以下のような特徴を持つ。

• 自己増殖機能: 感染したコンピュータ内のプログラムを書き換えたり、システム上の機能を利用することで、他のコンピュータにウイルス自身をインストールする機能
• 潜伏機能（休眠機能）:  **** が実行されるまで、不正な挙動を示さないようにするための機能
•  **** : ユーザの意図しない動作を行う悪性機能

Answer: 発病機能

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 *** は、自己増殖するために感染活動を自ら行うマルウェア。コンピュータウイルスは宿主となるコンピュータが必要となるが、 *** はユーザの関与を必要とせず自動的に増殖活動を行う。また、ウイルスは感染したファイルが存在する範囲内で影響を及ぼすが、 *** はネットワーク全体に迅速に広がり広範な影響を与える可能性がある。

Answer: ワーム

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** (RAT: Remote Administrator Tools/Remote Access Trojan)は、標的コンピュータに潜伏し、攻撃者からの遠隔操作による破壊活動や情報窃取を行うマルウェア。コンピュータウイルスとは異なり自己増殖機能はない。 ****** はクライアントサーバシステムによって構成されており、攻撃対象のコンピュータをサーバとして、攻撃者はクライアントを経由して攻撃を行う。 ****** に感染したコンピュータのことをゾンビPCという。

Answer: トロイの木馬

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

トロイの木馬( *** : Remote Administrator Tools/Remote Access Trojan)は、標的コンピュータに潜伏し、攻撃者からの遠隔操作による破壊活動や情報窃取を行うマルウェア。コンピュータウイルスとは異なり自己増殖機能はない。トロイの木馬はクライアントサーバシステムによって構成されており、攻撃対象のコンピュータをサーバとして、攻撃者はクライアントを経由して攻撃を行う。トロイの木馬に感染したコンピュータのことをゾンビPCという。

Answer: RAT

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

トロイの木馬(RAT: Remote Administrator Tools/Remote Access Trojan)は、標的コンピュータに潜伏し、攻撃者からの遠隔操作による破壊活動や情報窃取を行うマルウェア。コンピュータウイルスとは異なり自己増殖機能はない。トロイの木馬はクライアントサーバシステムによって構成されており、攻撃対象のコンピュータをサーバとして、攻撃者はクライアントを経由して攻撃を行う。トロイの木馬に感染したコンピュータのことを ***** という。

Answer: ゾンビPC

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 *********** (Banking Trojan)は、特定の金融機関やオンラインバンキングの利用者を標的にするトロイの木馬。標的の銀行口座や金融情報を窃取し、攻撃者が不正な利益を得るために使用される。

Answer: バンキング・トロジャン

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******* は、標的コンピュータ上のファイルやシステムを強制的に暗号化するなどして、ユーザに身代金を要求することを目的とした不正プログラム。標的コンピュータの表示の変更や、システムのアクセス権の変更、ファイルの暗号化などを行い、身代金を支払わない場合はデータを永久に失うと脅迫する。

Answer: ランサムウェア

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、インターネット上で他のプログラムやソフトウェアをダウンロードするためのソフトウェアやスクリプト。マルウェアの本体プログラムはファイルサイズが大きい場合が多く、標的ユーザに発見されてしまう可能性があるため、ウイルス対策ソフトでの検出が難しい ****** を通じて外部からマルウェアを取得する。また、ダウンロードしてくるマルウェアを都度変更したり、マルウェアの機能追加や更新といった拡張を支援することができる。

Answer: ダウンローダ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 **** は、不正プログラムの本体を標的コンピュータ内に生成するためのプログラムで、ステルス機能を備えているものが多いため、ウイルス対策ソフトでの検出が難しい。また、ダウンローダとの組み合わせによって攻撃が行われる場合もある。

Answer: ドロッパ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、標的コンピュータに侵入して攻撃の手助けをするツールをパッケージ化したものの総称。直接的な被害を加えるのではなく、他のマルウェアがウイルス対策ソフトに検知されることを防止するといった機能がある。

 ****** は最初に、OSとアプリケーションの間に介入し、マルウェアに関する情報を削除することで存在を隠蔽する。そして、DKOM(Direct kernel Object Modification)と呼ばれる手法で、OSが管理する内部情報そのものを削除するなどして、アプリケーションに情報を渡さないように細工する。

また、マルウェアの権限を不正に昇格する、プロセスを隠蔽する、追加のマルウェアをインストールする、といった機能を備えているものもある。

Answer: ルートキット

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

ルートキットは、標的コンピュータに侵入して攻撃の手助けをするツールをパッケージ化したものの総称。直接的な被害を加えるのではなく、他のマルウェアがウイルス対策ソフトに検知されることを防止するといった機能がある。

ルートキットは最初に、OSとアプリケーションの間に介入し、マルウェアに関する情報を削除することで存在を隠蔽する。そして、 **** (Direct kernel Object Modification)と呼ばれる手法で、OSが管理する内部情報そのものを削除するなどして、アプリケーションに情報を渡さないように細工する。

また、マルウェアの権限を不正に昇格する、プロセスを隠蔽する、追加のマルウェアをインストールする、といった機能を備えているものもある。

Answer: DKOM

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ***** は、標的コンピュータのシステムやアプリケーションなどに不正侵入するためのアクセスポイント。 ***** を仕掛けると、攻撃者は認証を回避してコンピュータに侵入することができるようになる。 ***** は、一度攻撃のために侵入したコンピュータに再度侵入しやすくするために設置される場合が多い。

Answer: バックドア

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ***** は、標的コンピュータの情報を窃取するために、キーボードの操作内容を記録して攻撃者に送信するプログラム。また、マウスの動きを追跡するためのマウスロガーもある。

Answer: キーロガー

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

キーロガーは、標的コンピュータの情報を窃取するために、キーボードの操作内容を記録して攻撃者に送信するプログラム。また、マウスの動きを追跡するための ****** もある。

Answer: マウスロガー

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ***** （C&Cサーバ: Command and Control Server）は、サイバー攻撃において攻撃者が操作や私事を送るために使用されるサーバ。攻撃者がマルウェアやボットネットに対して命令を行うための拠点で、攻撃活動の重要な要素となる。

Answer: C2サーバ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、マルウェアに感染したコンピュータ（ボット）などで構成されるネットワークで、攻撃者（ボットハーダー、マスタ）の指示で作動する。トロイの木馬に感染したゾンビPCで構成されたネットワークのことを ****** ということもある。DDoS攻撃を用いたサイバー犯罪やスパムメール、スパイウェアなどに利用される。

Answer: ボットネット

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、コンピュータやモバイルデバイスに侵入し、ユーザのプライバシーやセキュリティを侵害する悪意のあるソフトウェア。ユーザ情報の収集や行動の監視、不正なデータ送信などによって悪影響を及ぼす。

Answer: スパイウェア

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ***** は、不正な広告を表示することで、ユーザのプライバシやセキュリティを侵害するプログラム。広告を表示して有料のソフトウェアのインストールを促したり、ブラウザに保存された情報を窃取したりする。

Answer: アドウェア

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******** （不正広告）は、オンライン広告を介してマルウェア配布や不正Webサイトへの誘導などを行う攻撃手口。Web広告に悪性コード（JavaScriptなど）を混入し、ユーザが広告をクリックしたときに悪意のあるサイトにリダイレクトさせたり、マルウェアがインストールさせたりする。

Answer: マルバタイジング

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

マルバタイジング（ **** ）は、オンライン広告を介してマルウェア配布や不正Webサイトへの誘導などを行う攻撃手口。Web広告に悪性コード（JavaScriptなど）を混入し、ユーザが広告をクリックしたときに悪意のあるサイトにリダイレクトさせたり、マルウェアがインストールさせたりする。

Answer: 不正広告

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ************ は、ユーザの閲覧履歴などの窃取を目的として仕掛けられるCookie。ユーザのコンピュータにCookieを送信することで、Webサイトの閲覧履歴や傾向を取得し、統計的にマーケティングなどに利用する。必ずしも悪質なものとは言い切れないので、削除するか否かはユーザの判断に委ねられる。

Answer: トラッキングCookie

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ********** は、パスワード情報を窃取することを目的としたスパイウェア。キーロギングやフィッシング、ソーシャルエンジニアリングなどの手口によってユーザアカウントの乗っ取りなどを行う。

Answer: パスワードスティーラ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ************* は、実際のセキュリティソフトウェアのように見せかけて、ユーザを騙して悪意のあるソフトウェアをインストールさせる詐欺的なプログラム。存在しない脅威やウイルス感染などの虚偽の報告を行い、ユーザに有料ソフトウェアの購入を強要するという手口が一般的。さらに、このようにして購入させるソフトウェアがマルウェアである可能性もあるため、追加の被害にも注意が必要。

Answer: 偽セキュリティソフトウェア

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******** は、不正プログラムや悪性コードを含むドキュメントファイルの総称。Microsoft OfficeやPDFファイルなどに不正プログラムを忍び込ませるのがその典型で、ダウンローダやドロッパといったマルウェア本体をインストールする前段階の機能を持つものや、エクスプロイトコード（ソフトウェアの脆弱性を悪用して、意図しない動作をさせるための悪性コード）などがある。

Answer: 不正ドキュメント

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、信頼された組織やサービスを詐称して、ユーザの個人情報や機密データを窃取しようとする手口。金融機関などを騙ったメールなどから、偽のWebサイトに誘導し、銀行口座のパスワードを入力させて情報を盗み出す、といった手口が用いられる。また、メールではなくSMSを利用したスミッシングもある。

Answer: フィッシング

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

フィッシングは、信頼された組織やサービスを詐称して、ユーザの個人情報や機密データを窃取しようとする手口。金融機関などを騙ったメールなどから、偽のWebサイトに誘導し、銀行口座のパスワードを入力させて情報を盗み出す、といった手口が用いられる。また、メールではなくSMSを利用した ****** もある。

Answer: スミッシング

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ************ は、インターネット経由で標的ユーザの意図しないダウンロードを行わせる攻撃方法。Webサイトの脆弱性やセキュリティの欠陥を悪用して行われ、ユーザは意図せずマルウェアをコンピュータにダウンロードしてしまう。

Answer: ドライブバイダウンロード

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、Webサイトにマルウェアなどを仕込み、標的ユーザのアクセスを待ち伏せる手法。標的ユーザがアクセスする可能性の高いWebサイトを調査し、セキュリティに欠陥のあるWebサイトに侵入して悪意のあるコードを埋め込むなどして、再度標的ユーザがそのWebサイトにアクセスすることを待ち伏せする。

Answer: 水飲み場攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******** (MitM: Man in the Middle)は、通信の送信者と受信者の間に攻撃者が割り込み、通信内容を盗聴したり改ざんしたりする攻撃。

Answer: マンインザミドル

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

マンインザミドル( **** : Man in the Middle)は、通信の送信者と受信者の間に攻撃者が割り込み、通信内容を盗聴したり改ざんしたりする攻撃。

Answer: MitM

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ********* (MitB: Man in the Browser)は、攻撃者がWebブラウザ内に悪意のあるプログラムを埋め込むことで、ユーザのセッション情報や機密情報を窃取する攻撃。

Answer: マンインザブラウザ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

マンインザブラウザ( **** : Man in the Browser)は、攻撃者がWebブラウザ内に悪意のあるプログラムを埋め込むことで、ユーザのセッション情報や機密情報を窃取する攻撃。

Answer: MitB

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ********** （総当たり攻撃）は、すべての可能な組み合わせを試行することによって、パスワードや暗号鍵を推測する攻撃手法。攻撃者は自動化されたツールやスクリプトを使用して、連続的にパスワードや鍵を試し続ける。正しい組み合わせを推測するのには非常に多くの時間がかかる可能性があるため、よく用いられるパスワードや単語を使用する辞書攻撃や、予め計算されたハッシュ値を用いて元のパスワードを逆引きするレインボーテーブルなどで、攻撃を効率化する。

強力なパスワードを設定する、ログイン試行回数に制限を設ける、二要素認証を使用する、といった対策方法がある。

Answer: ブルートフォース攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

ブルートフォース攻撃（ ****** ）は、すべての可能な組み合わせを試行することによって、パスワードや暗号鍵を推測する攻撃手法。攻撃者は自動化されたツールやスクリプトを使用して、連続的にパスワードや鍵を試し続ける。正しい組み合わせを推測するのには非常に多くの時間がかかる可能性があるため、よく用いられるパスワードや単語を使用する辞書攻撃や、予め計算されたハッシュ値を用いて元のパスワードを逆引きするレインボーテーブルなどで、攻撃を効率化する。

強力なパスワードを設定する、ログイン試行回数に制限を設ける、二要素認証を使用する、といった対策方法がある。

Answer: 総当たり攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

ブルートフォース攻撃（総当たり攻撃）は、すべての可能な組み合わせを試行することによって、パスワードや暗号鍵を推測する攻撃手法。攻撃者は自動化されたツールやスクリプトを使用して、連続的にパスワードや鍵を試し続ける。正しい組み合わせを推測するのには非常に多くの時間がかかる可能性があるため、よく用いられるパスワードや単語を使用する **** や、予め計算されたハッシュ値を用いて元のパスワードを逆引きするレインボーテーブルなどで、攻撃を効率化する。

強力なパスワードを設定する、ログイン試行回数に制限を設ける、二要素認証を使用する、といった対策方法がある。

Answer: 辞書攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

ブルートフォース攻撃（総当たり攻撃）は、すべての可能な組み合わせを試行することによって、パスワードや暗号鍵を推測する攻撃手法。攻撃者は自動化されたツールやスクリプトを使用して、連続的にパスワードや鍵を試し続ける。正しい組み合わせを推測するのには非常に多くの時間がかかる可能性があるため、よく用いられるパスワードや単語を使用する辞書攻撃や、予め計算されたハッシュ値を用いて元のパスワードを逆引きする ********* などで、攻撃を効率化する。

強力なパスワードを設定する、ログイン試行回数に制限を設ける、二要素認証を使用する、といった対策方法がある。

Answer: レインボーテーブル

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 *** （クロスサイトスクリプティング）は、Webアプリケーションの脆弱性を悪用して攻撃者がスクリプトを挿入し、ユーザのブラウザ上で実行される攻撃手法。攻撃者は入力フィールドやURLパラメータなどにスクリプトを埋め込み、ユーザがそのページにアクセスした際にスクリプトが実行されるようにする。

Answer: XSS

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

XSS（ ************** ）は、Webアプリケーションの脆弱性を悪用して攻撃者がスクリプトを挿入し、ユーザのブラウザ上で実行される攻撃手法。攻撃者は入力フィールドやURLパラメータなどにスクリプトを埋め込み、ユーザがそのページにアクセスした際にスクリプトが実行されるようにする。

Answer: クロスサイトスクリプティング

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 **** (Cross-Site Request Forgery)は、ユーザが意図しないリクエストをサーバに送信させる攻撃。ログイン機能を備えたWebアプリケーションにおいて、ユーザがログインセッションを持っている状態で悪意のあるWebサイトに誘導し、元のWebアプリケーションに対して不正なリクエストを行うようなリンクやフォームを設置しておくことで攻撃を行う。この攻撃が行われると、ユーザアカウントの乗っ取りや機密情報の漏洩が発生する可能性がある。

Webアプリケーション側でリクエストに対して **** トークン（一意なトークン）を付与し、不正なユーザからのリクエストを判別できるようにするといった対策が一般的。

Answer: CSRF

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 **** (Server-Side Request Forgery)は、攻撃者がサーバ上でリクエストを送信するようにサーバアプリケーションを欺く攻撃手法。攻撃者はサーバ内部のリソースにアクセスし、機密情報の取得や他システムへの攻撃を行う。本来は外部からアクセスすることのできないサーバに対して、アプリケーションサーバの特権を活かしてリクエストを行うことができる。

Answer: SSRF

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 *********** は、システムで利用されるSQLクエリに悪意のあるコードを挿入する攻撃手法。攻撃者はアプリケーションの入力フィールドやパラメータに対してSQL分の一部として解釈されるコードを挿入することで、データベースに対する不正なアクセスや操作を行うことができる。

 *********** の一般的な攻撃例として、入力フィールドに以下のような文字列を入力してリクエストを行うことで、そのテーブルで取得可能なすべてのデータを取得できる。

' OR '1' = 1

また、以下のようにSQLの終わりを表す ; に続けてSQLを記述することで、不正なクエリを実行することができる可能性もある。

'; DROP TABLE users --

Answer: SQLインジェクション

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ********** は、プログラムが確保されたメモリ領域を超えてデータを書き込むことにより、攻撃者が不正なコードを実行させる攻撃手法。主にCやC++などの低水準言語で記述されたプログラムで発生しやすい。攻撃者はバッファの範囲を越えるデータを書き込むことで、メモリの隣接領域やスタック上の重要なデータを上書きしようとする。

Answer: バッファオーバフロー

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** (Distributed Denial-of-Service)は、複数のコンピュータを用いて（ボットネットなど）、標的サーバに対して一斉にパケットを送付する攻撃。大量のネットワークトラフィックを発生させることで、サーバの可用性を妨害することを目的としている。

Dos攻撃は、単一の攻撃者が標的サーバに対してリソースを消耗させるために行う攻撃であるが、攻撃に成功するためには十分な環境が必要となる。そのため、 ****** では、複数のコンピュータをマルウェアに感染させて攻撃のツールとして用いることで、リソースを補填している。

Answer: DDoS攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

DDoS攻撃(Distributed Denial-of-Service)は、複数のコンピュータを用いて（ボットネットなど）、標的サーバに対して一斉にパケットを送付する攻撃。大量のネットワークトラフィックを発生させることで、サーバの可用性を妨害することを目的としている。

 ***** は、単一の攻撃者が標的サーバに対してリソースを消耗させるために行う攻撃であるが、攻撃に成功するためには十分な環境が必要となる。そのため、DDoS攻撃では、複数のコンピュータをマルウェアに感染させて攻撃のツールとして用いることで、リソースを補填している。

Answer: Dos攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ****** は、ソフトウェアの脆弱性が公開されてから修正パッチが提供されていない状態で行われる攻撃手法。攻撃者はソフトウェアの脆弱性を見つけ、セキュリティベンダーやソフトウェアの開発者が認識しておらず、防御策が存在してない状態で攻撃が行われる。

Answer: ゼロデイ攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ************* は、人々の心理的な弱点や信頼を悪用して情報やアクセス権限を入手するための攻撃方法。技術的な脆弱性を突くのではなく、人間の誤解や信頼に漬け込むことで攻撃を行う。

Answer: ソーシャルエンジニアリング

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******* (APT: Advanced Persistent Threat)は、攻撃者が特定の組織や個人を狙い、継続的に行われるサイバー攻撃の総称。攻撃者は高度な技術や知識を持っており、ターゲットを選定して、継続的な攻撃や多段的な攻撃を行う。

Answer: 高度標的型攻撃

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

高度標的型攻撃( *** : Advanced Persistent Threat)は、攻撃者が特定の組織や個人を狙い、継続的に行われるサイバー攻撃の総称。攻撃者は高度な技術や知識を持っており、ターゲットを選定して、継続的な攻撃や多段的な攻撃を行う。

Answer: APT

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******* は、主にWindowsの認証システムに対して行われる攻撃で、攻撃者はパスワードハッシュを窃取することで標的ユーザのパスワードを推測することなく認証をバイパスする。WindowsはNTLM認証を用いており、入力されたパスワードをハッシュ化してシステムの特定領域に保存している。攻撃者はこのハッシュ値を摂取することで、システムの認証を突破する。

また、Windowsのよりセキュアな認証方式であるKerberos認証を採用しているが、 ******* で得た権限をもとにKerberos認証を破る手法としてパスザチケット攻撃も生み出されている。

Answer: パスザハッシュ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

パスザハッシュは、主にWindowsの認証システムに対して行われる攻撃で、攻撃者はパスワードハッシュを窃取することで標的ユーザのパスワードを推測することなく認証をバイパスする。WindowsはNTLM認証を用いており、入力されたパスワードをハッシュ化してシステムの特定領域に保存している。攻撃者はこのハッシュ値を摂取することで、システムの認証を突破する。

また、Windowsのよりセキュアな認証方式であるKerberos認証を採用しているが、パスザハッシュで得た権限をもとにKerberos認証を破る手法として ******* 攻撃も生み出されている。

Answer: パスザチケット

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ************ は、Webアプリケーションのパス名として ../ や ..\ といった親ディレクトリを表す文字列を使用して、サーバ内の公開が予定されていないファイルを指定する攻撃。機密ファイルの情報漏えいや設定ファイルの改ざんなどに利用される恐れがある。

Answer: ディレクトリトラバーサル

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ***** は、電子機器から発生する電磁波を盗聴する攻撃手法、あるいはこれを防ぐために電磁波の放射を制御する手法。電子機器が発する電磁波は周囲に漏れ出しており、他の電磁波受信機によって機密情報などが傍受される可能性がある。特に軍事や政府機関、重要な機密情報を扱う組織などで重要視され、対策が行われている。

電磁波を吸収する材料や導電性の材料で作られたシールドを用いたり、電磁波の発生や伝搬を制御するためのフィルター（電磁波を特定の周波数帯域で遮断・減衰するなど）を使用するといった対策が行われる。

Answer: テンペスト

Source: ../../note/system/security/_/chapters/cyber_attack.md

====================

 ******* は、同じ鍵を使用してデータを暗号化および復号化する暗号化方式。送信者と受信者が事前に同じ鍵を共有する必要がある。 ******* は、高速性と効率性に優れており、暗号化や復号化のプロセスが簡単で計算量が少ないため、処理が迅速に行われる。ただし、共通鍵を安全に共有する必要があり、第三者から鍵を守るためにセキュアな方法で鍵を伝達しなければならない。

Answer: 共通鍵暗号方式

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Data Encryption Standard)は、アメリカの旧国家暗号規格として用いられていた、共通鍵暗号方式のアルゴリズムのひとつ。56ビットの鍵を用いるが、鍵長が短すぎるため、近年では安全ではないとみなされている。

Answer: DES

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Advanced Encryption Standard)は、DESの後継として現在広く使用されている、共通鍵暗号方式のアルゴリズムのひとつ。128ビット、192ビット、256ビットの鍵長をサポートしており、DESよりも高いセキュリティレベルが得られる。データを固定サイズのブロックに分割して、ブロックごとに異なる置換操作を行うことで暗号化を行う。

Answer: AES

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Rivest Cipher 4)は、ビット単位で随時暗号化を行う、ストリーム暗号化アルゴリズムのひとつ。非常に高速な暗号化アルゴリズムであり、リソース効率が高いため、一部のアプリケーションやプロトコルで使用されていたが、セキュリティ上の問題が発見されたため非推奨となっている。

Answer: RC4

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ******* は、異なる鍵のペアである公開鍵と秘密鍵を使用してデータを暗号化および復号化する暗号化方式。公開鍵は一般的に公開され、秘密鍵はセキュアに保護される。 ******* は、セキュリティと鍵共有の容易さの点で優れている。

Answer: 公開鍵暗号方式

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Rivest Shamir Adleman)は、公開鍵暗号方式のアルゴリズムのひとつで、大きい数に対する素因数分解の困難さを安全性の根拠とした方式となっている。

鍵を生成する手順は以下の通り。

• 異なる2つの大きな素数 $p, q$ を生成する
• $n = pq$ とする
• $(p - 1)(q - 1)$ と互いに素な整数 $k_1$ をとる
• $k_1 k_2 \equiv 1 (mod (p - 1)(q - 1))$ となる $k_2$ をとる
• $n$ と $k_1$ を公開鍵として公開して、 $k_2$ は秘密鍵として公開しない

また、これらの鍵を用いて暗号化および復号化する手順は以下の通り。

• 送りたいメッセージを $m$ とする
• 公開鍵を用いて $m$ を $k_1$ 乗した後に、割った余りを $C$ （暗号文）とする
• 受信者は $C$ を $k_2$ 乗した後に、 $n$ で割ることで $m$ を復号できる

このような仕組みにより、送信者のメッセージは受信者にしか復号できない。

また、秘密鍵を用いて暗号化したメッセージを公開鍵で復号するということもできる。この場合、公開鍵は公開されている前提のため、機密性の確保はできないが、発信元の完全性・真正性は証明できるため、デジタル署名などに用いられる。

Answer: RSA

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** （楕円曲線暗号: Elliptic Curve Cryptography）は、公開鍵暗号方式のひとつで、RSAと同じレベルのセキュリティを実現するためにより短い鍵長を使用できるという特徴がある。 *** は、楕円曲線上の数学的な操作を元に暗号化を行う。鍵長が短いため、高いセキュリティレベルを維持しながら、処理速度の向上やリソース使用量の削減が可能となる。

Answer: ECC

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

ECC（ ****** : Elliptic Curve Cryptography）は、公開鍵暗号方式のひとつで、RSAと同じレベルのセキュリティを実現するためにより短い鍵長を使用できるという特徴がある。ECCは、楕円曲線上の数学的な操作を元に暗号化を行う。鍵長が短いため、高いセキュリティレベルを維持しながら、処理速度の向上やリソース使用量の削減が可能となる。

Answer: 楕円曲線暗号

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Digital Signature Algorithm)は、公開鍵暗号方式のひとつで、デジタル署名アルゴリズムとして用いられる。データの改ざん検知や送信者の身元確認というデジタル署名において重要な機能を提供する。暗号化機能自体は持たないので、別の共通鍵暗号方式と併用されることが一般的。

Answer: DSA

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 **** は、任意長の入力データを固定長のデジタル指紋（ **** 値）に変換する数学的な関数。 **** 関数は入力データから **** 値を生成することは容易であるが、 **** 値から入力データを復元することは困難であり、異なる入力に対しては異なる **** 値が、同じ入力に対しては同じ **** 値が生成される、という特徴がある。パスワード保存時に **** 値を保存したり、ファイルのダウンロード時に **** 値を提供してそのファイルの正当性を証明したりする、といった目的で使用される。

Answer: ハッシュ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ** は、ハッシュ関数において、異なる入力値に対して同じハッシュ値を出力してしまう問題。強力なハッシュ関数は ** が非常に低い確率で起こるように設計されている。

Answer: 衝突

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Message Digest Algorithm 5)は、ハッシュ関数の一種で、128ビットの固定長ハッシュ値を生成する。元々はメッセージの整合性チェックやデータの一意性の確認など、データのハッシュ化に広く使用されていたが、セキュリテイ上の脆弱性が見つかったため、現在では非推奨となっている。具体的には、衝突抵抗性が低く、非常に高速で多数のハッシュ値を計算できるため攻撃者が容易に事前計算やレインボーテーブルの作成を行えてしまう、という欠点がある。

Answer: MD5

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ***** (Secure Hash Algorithm 1)は、ハッシュ関数の一種で、デジタル署名やデータの整合性確認に使用されていた。現在はセキュリティ上の脆弱性が見つかっているため非推奨となっている。具体的にはMD5と同じく、衝突抵抗性が低く、非常に高速で多数のハッシュ値を計算できるため攻撃者が容易に事前計算やレインボーテーブルの作成を行えてしまう、という欠点がある。

Answer: SHA-1

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ***** (Secure Hash Algorithm 2)は、SHA-1の後継として開発されたハッシュ関数で、セキュリティ上の脆弱性を改善したより強力なハッシュ関数として現在も広く採用されている。 ***** 24、 ***** 56、SHA-384、SHA-512などの異なるビット長のハッシュ関数を含むファミリーの総称で、強力なセキュリティと高速な計算性能を持つ。

Answer: SHA-2

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ****** は、公開鍵暗号方式を利用して、電子的な文書やデータが改ざんされることを防止し、送信者の身元を証明する技術。

 ****** の流れは以下の通り。

• 署名者はキーペアを作成し、公開鍵を公開する
• 暗号化データの圧縮のため、ハッシュ関数を用いてデータのハッシュ値を算出する
• 秘密鍵を用いて、ハッシュ値を暗号化する
• 暗号化したハッシュ値とデータを受信者に送信する
• 受信者は公開鍵を使用してハッシュ値を復号する
• 受信者はハッシュ関数を使用して受信したデータをハッシュ化し、受け取ったハッシュ値と同じ値になるか照合することで、データに改ざんがないことを確認する

Answer: デジタル署名

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ********* は、公的なタイムスタンプサービス(Trusted Timestamp Authority)によって提供される、信頼できるタイムスタンプの署名。デジタル署名は、他者による改ざんは検出できるものの、本人による改ざんは検出できない。タイムスタンプを付与することによって、そのタイムスタンプが付与された時点において、ドキュメントが確かに存在しており、改ざんされていないことを証明できるようになる。

Answer: タイムスタンプ認証

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

タイムスタンプ認証は、公的な *********** (Trusted Timestamp Authority)によって提供される、信頼できるタイムスタンプの署名。デジタル署名は、他者による改ざんは検出できるものの、本人による改ざんは検出できない。タイムスタンプを付与することによって、そのタイムスタンプが付与された時点において、ドキュメントが確かに存在しており、改ざんされていないことを証明できるようになる。

Answer: タイムスタンプサービス

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** （公開鍵基盤: Public Key Infrastructure）は、公開鍵暗号方式において、公開鍵が送信者の正当なものであることを、第三者機関（認証局）が保証する仕組み。

公開鍵の正当性を保証するための流れは以下の通り。

• 送信者は公開鍵と身分証明書を登録局に登録する
• 登録局は発行局にデジタル証明書の発行を依頼する
• 認証局は、登録局と発行局を経て、デジタル証明書を認証局が発行した秘密鍵を用いて暗号化し、デジタル署名を作成する
• 送信者は認証局が作成したデジタル署名を受け取り、これを受信者に送る
• 受信者は認証局から公開鍵を受け取る
• 受信者は送信者から受け取ったデジタル署名を公開鍵で復号する
• デジタル署名に含まれている送信者が発行した公開鍵と送信者の情報により、これが正当な公開鍵であることが確認できる

Answer: PKI

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (CA: Certificate Authority)は、PKIにおいて公開鍵が送信者の正当なものであることを保証する、政府などの信頼できる第三者機関。登録局と発行局を合わせたものを指す。申請者の身元確認を行い、デジタル証明書を発行して署名を行い、証明書の信頼性と正当性を保証する役割を持つ。

Answer: 認証局

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

認証局( ** : Certificate Authority)は、PKIにおいて公開鍵が送信者の正当なものであることを保証する、政府などの信頼できる第三者機関。登録局と発行局を合わせたものを指す。申請者の身元確認を行い、デジタル証明書を発行して署名を行い、証明書の信頼性と正当性を保証する役割を持つ。

Answer: CA

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (RA: Registration Authority)は、認証局の補助的な役割を担い、申請者の身元確認と、発行局への証明書の発行依頼を行う。

Answer: 登録局

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

登録局( ** : Registration Authority)は、認証局の補助的な役割を担い、申請者の身元確認と、発行局への証明書の発行依頼を行う。

Answer: RA

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (IA: Issuing AUthority)は、認証局の補助的な役割を担い、登録局からの申請を受けて証明書の発行を行う。

Answer: 発行局

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

発行局( ** : Issuing AUthority)は、認証局の補助的な役割を担い、登録局からの申請を受けて証明書の発行を行う。

Answer: IA

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Certificate Revocation List)は、認証局が発行する、証明書の失効情報が記載されているリスト。デジタル証明書の有効期限内に、秘密鍵が漏洩するなどのセキュリティ事故が起こるなどしてデジタル証明書の信頼性が損なわれた場合、認証局にリストへの登録を依頼する必要がある。

Answer: CRL

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 **** (Online Certificate Status Protcol)は、デジタル証明書の実行情報を取得するためのプロトコルで、CRLの代替として提案されている。失効情報を管理するサーバ（ **** レスポンダ）に失効情報を問い合わせる際に使用される。

Answer: OCSP

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Secure Sockets Layer)は、セキュリティを要求される通信のためのプロトコル。現在では単に *** というとTLSのことを指す場合が多い。

Answer: SSL

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 *** (Transport Layer Security)は、SSLをもとに実装された暗号化通信プロトコルの後継規格。データの暗号化、データの完全性の確保、通信相手の認証などの機能を提供し、ユーザの情報や通信内容を保護する。

• 通信が始まると、サーバはクライアントにSSL証明書と公開鍵を送信する
• クライアントはSSL証明書によりサーバの正当性を確認する
• クライアントは共通鍵を作成し、公開鍵を使ってそれを暗号化する
• クライアントは暗号化した共通鍵をサーバに送信する
• サーバはクライアントから受け取った共通鍵を、秘密鍵によって復号する
• 以降、サーバとクライアントは共通鍵によりメッセージを暗号化して通信を行う

また、メッセージの暗号化に加えて、データのハッシュ値を付加して通信を行うことで、改ざんの検出も行う。

Answer: TLS

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ****** (DV)は、SSL証明書の中でも最も簡単に取得できる認証方法で、申請者がドメインの所有者であることを保証する。低価格でスピーディに取得できるため、個人のWebサイトや期間限定ページなどに広く使用されている。

Answer: ドメイン認証

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ****** (OV)は、法人向けの認証方法で、ドメイン認証に加え、Webサイトの運用組織の存在を確認する。第三者機関に情報登録している法人しか申請することができず、運営組織の実在性を情報紹介や電話確認などで認証するため、ドメイン認証よりも信頼性の高い認証方法といえる。主に決済情報や個人情報を扱う法人サイトで用いられる。

Answer: 企業実在認証

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 **** は、SSL証明書の中で最も厳格な認証方法で、ドメインの所有者確認と運営組織の実在性を確認するが、企業実在認証よりも実在性を厳しくチェックする。第三者機関に法人情報があるだけでは審査は通らず、企業の活動実績も評価対象となる。最も厳格な認証であるため、大手企業や公的機関などのホームページに利用されることが多い。

Answer: EV認証

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ***** (Security Architecture for Internet Protocol)は、インターネット層において通信を暗号化するためのプロトコル。上位層であるトランスポート層やアプリケーション層が暗号化に対応していない場合でも安全に通信が行える。

パケットが改ざんされていないことを保証するAH(Authentication Header)、パケットのペイロード部を暗号化するESP(Encapsulationg Security Payload)、秘密鍵の交換を行うためのIKE(Internet Key Exchange)から構成されている。

Answer: IPsec

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

IPsec(Security Architecture for Internet Protocol)は、インターネット層において通信を暗号化するためのプロトコル。上位層であるトランスポート層やアプリケーション層が暗号化に対応していない場合でも安全に通信が行える。

パケットが改ざんされていないことを保証する ** (Authentication Header)、パケットのペイロード部を暗号化するESP(Encapsulationg Security Payload)、秘密鍵の交換を行うためのIKE(Internet Key Exchange)から構成されている。

Answer: AH

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

IPsec(Security Architecture for Internet Protocol)は、インターネット層において通信を暗号化するためのプロトコル。上位層であるトランスポート層やアプリケーション層が暗号化に対応していない場合でも安全に通信が行える。

パケットが改ざんされていないことを保証するAH(Authentication Header)、パケットのペイロード部を暗号化する *** (Encapsulationg Security Payload)、秘密鍵の交換を行うためのIKE(Internet Key Exchange)から構成されている。

Answer: ESP

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

IPsec(Security Architecture for Internet Protocol)は、インターネット層において通信を暗号化するためのプロトコル。上位層であるトランスポート層やアプリケーション層が暗号化に対応していない場合でも安全に通信が行える。

パケットが改ざんされていないことを保証するAH(Authentication Header)、パケットのペイロード部を暗号化するESP(Encapsulationg Security Payload)、秘密鍵の交換を行うための *** (Internet Key Exchange)から構成されている。

Answer: IKE

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ******** は、機密情報を他のデータ（画像や音声、ビデオなど）の中に隠匿する技術。あくまで情報を隠すための手法であり、暗号化ではない。

Answer: ステガノグラフィ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/encryption_technology.md

====================

 ****** （情報 ****** ）は、情報の機密性、完全性および可用性を維持するための対策や手法。これら3つの要素の頭文字を取り、CIAとも呼ばれる。

Answer: セキュリティ

Source: ../../note/system/security/_/chapters/security.md

====================

セキュリティ（情報セキュリティ）は、情報の機密性、完全性および可用性を維持するための対策や手法。これら3つの要素の頭文字を取り、 *** とも呼ばれる。

Answer: CIA

Source: ../../note/system/security/_/chapters/security.md

====================

 **** （情報セキュリティマネジメントシステム: Information Security Management System）は、組織の情報セキュリティを管理するための仕組み。自社内の情報資産やリスクを適切に管理することで、利害関係者に信頼を与える。

Answer: ISMS

Source: ../../note/system/security/_/chapters/security.md

