====================

 ****** は、DNSで管理される、メールアドレスとそのメールを受信するメールサーバのホスト名の対応レコード。

Answer: MXレコード

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Address Resolution Protocol)は、アドレス解決のためのプロトコル。宛先IPアドレスを手掛かりにして、次にパケットを受け取るべき機器のMACアドレスを知りたいときに利用する。次のホップのルータのMACアドレスを調べるために使用される。

 *** では、最初に *** 要求パケットをネットワークにブロードキャストする。このパケットには知りたいホストのIPアドレスが含まれており、該当するホストは *** 応答パケットを返信する。

IPv6では、 *** の代わりにICMPv6の近接探索メッセージが利用されている。

Answer: ARP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Reverse ARP)は、ARPの反対で、MACアドレスからIPアドレスを知りたい場合に使われる。 **** を使うには **** サーバを用意する必要がある。

Answer: RARP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Gratuitous ARP)は、自分のIPアドレスに対するMACアドレスを知りたい場合に使われる。IPアドレスの重複を確認したり、スイッチングハブなどのMACアドレス学習テーブルを更新させる働きがある。

Answer: GARP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ***** (Proxy ARP)は、ネットワーク内の機器からのARP要求を、本来の機器に代わって返答する、ルータなどの機能のひとつ。通常のARPは、同一セグメント内でIPパケットを配送するときに使われるが、 ***** は、ルーティングテーブルを使わずにIPパケットを別のセグメントに送りたい場合に使われる。

Answer: 代理ARP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Internet Control Message Protocol)は、ネットワークが正常に動作しているかの確認や、異常が発生したときのトラブルシューティング（障害対策）を行うプロトコル。 **** には、IPパケットが目的のホストまで届いたかどうかを確認する機能や、IPパケットが破棄されたときにその原因を通知する機能がある。

•  ****  到達不能メッセージ
•  ****  リダイレクトメッセージ
•  ****  時間経過メッセージ
•  ****  エコーメッセージ
•  ****  ルーター探索メッセージ
•  ****  拡張エコーメッセージ

Answer: ICMP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ****** は、IPv6用のICMPで、IPv6の通信を行う上でなくてはならないプロトコル。ICMPはIPv4においては補助的な役割でしかなかったが、 ****** はその役割がより重要なものとなっている。

特に近隣探索では、近隣探索メッセージをブロードキャストに対して送信し、近隣告知メッセージでMACアドレスを通知する。

Answer: ICMPv6

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Dynamic Host Configuration Protocol)は、IPアドレスなどのネットワークへの接続に必要な情報を一括管理するプロトコル。特に、スマートフォンやラップトップPCなどの移動を伴う端末では、 **** を用いることによりコンピュータのプラグアンドプレイを実現している。

また、大規模なネットワークではたくさんの **** を管理することになるため、これらを一元管理するために **** リレーエージェントを用いる。

Answer: DHCP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

DHCP(Dynamic Host Configuration Protocol)は、IPアドレスなどのネットワークへの接続に必要な情報を一括管理するプロトコル。特に、スマートフォンやラップトップPCなどの移動を伴う端末では、DHCPを用いることによりコンピュータのプラグアンドプレイを実現している。

また、大規模なネットワークではたくさんのDHCPを管理することになるため、これらを一元管理するために ************* を用いる。

Answer: DHCPリレーエージェント

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Network Address Translator)は、グローバルIPアドレスとプライベートIPアドレスを一対一で変換する機能。ローカルなネットワークでプライベートIPアドレスを使用している機器がインターネットへ接続するときに、プライベートIPアドレスをグローバルIPアドレスに変換する。インターネットに同時に接続できる台数は、割り当てられているグローバルIPアドレスの個数までとなる。

 *** には、次のような問題点がある。

•  *** の外側から内側のサーバに接続することはできない
• 変換テーブルの作成や変換処理にオーバヘッドが生じる
• 通信中に *** が異常動作して再起動した場合、すべてのTCPコネクションがリセットされる

Answer: NAT

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** （Network Address Ports Translator、IPマスカレード）は、グローバルIPアドレス1つに対して複数のプライベートIPアドレスを対応させる機能。IPアドレスとポート番号の組み合わせにより通信を識別するため、1つのグローバルIPアドレスで複数の機器が同時にインターネットに接続できる。モバイルルータやスマートフォンのテザリングは、 **** を利用している。

現在では、 **** のことを単にNAT、NATのことをベーシックNATと呼ぶことが多い。

Answer: NAPT

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

NAPT（Network Address Ports Translator、 ******** ）は、グローバルIPアドレス1つに対して複数のプライベートIPアドレスを対応させる機能。IPアドレスとポート番号の組み合わせにより通信を識別するため、1つのグローバルIPアドレスで複数の機器が同時にインターネットに接続できる。モバイルルータやスマートフォンのテザリングは、NAPTを利用している。

現在では、NAPTのことを単にNAT、NATのことをベーシックNATと呼ぶことが多い。

Answer: IPマスカレード

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *********** は、DNSとNATが連携して動作することで、IPv6環境からIPv4環境への通信を実現するための技術。

Answer: NAT64/DNS64

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Carrier Grade NAT)は、ISPレベルでNATを行う技術。LSN(Large Scale NAT)と呼ばれることもある。

Answer: CGN

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

CGN(Carrier Grade NAT)は、ISPレベルでNATを行う技術。 *** (Large Scale NAT)と呼ばれることもある。

Answer: LSN

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ***** (NAT traversal)は、IPv6を使用する、NAT環境を前提としたアプリケーションを利用する、といった方法によってNATがあってもNATの外側と内側が通信できるようにする技術。

Answer: NAT越え

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Direct Server Return)は、NATとは異なり、IPアドレスの書き換えを行わずにパケットをルーティングする技術。トランスポート層におけるロードバランサなどに利用される場合が多く、IPアドレスの書き換えを行わない分高速でトラフィックを制御できる一方で、転送先のサーバがグローバルIPアドレスを処理できなければならないという制限がある。

Answer: DSR

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ******** は、IPv4パケット全体を1つのデータとして扱い、その前にIPv6ヘッダを付与することで、IPv4環境同士の通信の間にIPv6環境のネットワークが介在するさせる技術。

 ******** を使用すると、追加されるヘッダの分だけMTUが小さくなるため、ジャンボフレーム（1500バイト以上のペイロードを持つEthernetフレーム）の利用などの工夫が必要となる。

Answer: IPトンネリング

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

IPトンネリングは、IPv4パケット全体を1つのデータとして扱い、その前にIPv6ヘッダを付与することで、IPv4環境同士の通信の間にIPv6環境のネットワークが介在するさせる技術。

IPトンネリングを使用すると、追加されるヘッダの分だけMTUが小さくなるため、 ******** （1500バイト以上のペイロードを持つEthernetフレーム）の利用などの工夫が必要となる。

Answer: ジャンボフレーム

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Virtual Router Redundancy Protocol)は、デフォルトルータの故障やメンテナンス時にもネットワークが利用できるように、複数のルータによる冗長化を行う仕組み。スマートフォンやコンピュータは、デフォルトルータ（デフォルトゲートウェイ）を経由して社内LANやインターネットを利用する環境が一般的なので、 **** による冗長化が重要となる。

 **** では複数のルータをまとめて運用し、その中の1つをマスタールータ、別のルータをバックアップルータとして扱う。マスタールータは定期的に **** パケットをマルチキャストを使って送信する。バックアップルータがこの **** パケットを一定期間受け取れなかったとき、マスタールータが故障したと判断してマスタールータを切り替える。

複数台のバックアップルータを使用する場合は、各バックアップルータにプライオリティという数値を設定しておき、障害時はこの値が大きいものが優先してマスタールータに昇格する。プリエンプティブモードが有効である場合、既存のマスタールータよりも高いプライオリティを持ったバックアップルータが起動するとフェールオーバが発生する。

Answer: VRRP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

VRRP(Virtual Router Redundancy Protocol)は、デフォルトルータの故障やメンテナンス時にもネットワークが利用できるように、複数のルータによる冗長化を行う仕組み。スマートフォンやコンピュータは、デフォルトルータ（デフォルトゲートウェイ）を経由して社内LANやインターネットを利用する環境が一般的なので、VRRPによる冗長化が重要となる。

VRRPでは複数のルータをまとめて運用し、その中の1つをマスタールータ、別のルータをバックアップルータとして扱う。マスタールータは定期的に ******** をマルチキャストを使って送信する。バックアップルータがこの ******** を一定期間受け取れなかったとき、マスタールータが故障したと判断してマスタールータを切り替える。

複数台のバックアップルータを使用する場合は、各バックアップルータにプライオリティという数値を設定しておき、障害時はこの値が大きいものが優先してマスタールータに昇格する。プリエンプティブモードが有効である場合、既存のマスタールータよりも高いプライオリティを持ったバックアップルータが起動するとフェールオーバが発生する。

Answer: VRRPパケット

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

VRRP(Virtual Router Redundancy Protocol)は、デフォルトルータの故障やメンテナンス時にもネットワークが利用できるように、複数のルータによる冗長化を行う仕組み。スマートフォンやコンピュータは、デフォルトルータ（デフォルトゲートウェイ）を経由して社内LANやインターネットを利用する環境が一般的なので、VRRPによる冗長化が重要となる。

VRRPでは複数のルータをまとめて運用し、その中の1つをマスタールータ、別のルータをバックアップルータとして扱う。マスタールータは定期的にVRRPパケットをマルチキャストを使って送信する。バックアップルータがこのVRRPパケットを一定期間受け取れなかったとき、マスタールータが故障したと判断してマスタールータを切り替える。

複数台のバックアップルータを使用する場合は、各バックアップルータに ******* という数値を設定しておき、障害時はこの値が大きいものが優先してマスタールータに昇格する。プリエンプティブモードが有効である場合、既存のマスタールータよりも高い ******* を持ったバックアップルータが起動するとフェールオーバが発生する。

Answer: プライオリティ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

VRRP(Virtual Router Redundancy Protocol)は、デフォルトルータの故障やメンテナンス時にもネットワークが利用できるように、複数のルータによる冗長化を行う仕組み。スマートフォンやコンピュータは、デフォルトルータ（デフォルトゲートウェイ）を経由して社内LANやインターネットを利用する環境が一般的なので、VRRPによる冗長化が重要となる。

VRRPでは複数のルータをまとめて運用し、その中の1つをマスタールータ、別のルータをバックアップルータとして扱う。マスタールータは定期的にVRRPパケットをマルチキャストを使って送信する。バックアップルータがこのVRRPパケットを一定期間受け取れなかったとき、マスタールータが故障したと判断してマスタールータを切り替える。

複数台のバックアップルータを使用する場合は、各バックアップルータにプライオリティという数値を設定しておき、障害時はこの値が大きいものが優先してマスタールータに昇格する。 *********** が有効である場合、既存のマスタールータよりも高いプライオリティを持ったバックアップルータが起動するとフェールオーバが発生する。

Answer: プリエンプティブモード

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Internet Group Management Protocol)は、IPマルチキャストの通信において通信相手がいるかどうかを確認するためのプロトコル。マルチキャストではコネクションレスのUDPを用いるため、受信者がいなくてもネットワークを使用し続けてしまい、無駄が多くなる。これを防ぐために **** が利用される。

また、IPv6においてはMLD(Multicast Listener Discovery)が用いて受信者の確認を行う。

Answer: IGMP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

IGMP(Internet Group Management Protocol)は、IPマルチキャストの通信において通信相手がいるかどうかを確認するためのプロトコル。マルチキャストではコネクションレスのUDPを用いるため、受信者がいなくてもネットワークを使用し続けてしまい、無駄が多くなる。これを防ぐためにIGMPが利用される。

また、IPv6においては *** (Multicast Listener Discovery)が用いて受信者の確認を行う。

Answer: MLD

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *************** では、スイッチングハブが通過するパケットを覗き見して、どのポートにどのアドレスのマルチキャストフレームを送ればよいかを知り、無関係なポートにはマルチキャストフレームを流さないようにする。

Answer: IGMP(MLD)スヌーピング

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********* は、同じサービスを提供するサーバに同じIPアドレスを付け、クライアントの最寄りのサーバと通信できるようにする方法。代表例として、DNSルートサーバーが挙げられる。

 ********* では、1つ目のパケットと2つ目のパケットが同じホストに届くという保証がない。そのため、最初の1パケットのみエニーキャストを用いて、それ以降はユニキャストを使うといった処理が行われる。

Answer: IPエニーキャスト

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Quality of Service)は、ネットワーク上のサービスの品質。

Answer: QoS

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** （輻輳）は、ベストエフォートの通信において、通信回線が混雑すると性能が極端に低下するという問題。

Answer: ふくそう

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ******* は、RSVP(Resource Reservation Protocol)エンドツーエンドできめ細かい優先制御を提供するための仕組み。必要な時にだけフローのセットアップを行って通信品質を制御する。RSVPは、パケットを受信する側から送信する側に向けて制御パケットを流し、その間に存在するルータに品質制御のための設定を行う。

Answer: IntServ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

IntServは、 **** (Resource Reservation Protocol)エンドツーエンドできめ細かい優先制御を提供するための仕組み。必要な時にだけフローのセットアップを行って通信品質を制御する。 **** は、パケットを受信する側から送信する側に向けて制御パケットを流し、その間に存在するルータに品質制御のための設定を行う。

Answer: RSVP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ******** は、特定のネットワーク内で大雑把に通信品質を制御することが目的で、 ******** ドメインの境界にあるルータによってIPパケットのDSCPフィールドを書き換えることによって制御を行う。

Answer: DiffServ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Explicit Congestion Notification)は、ふくそう通知機能を実現するための仕組み。ふくそうが起きている場合には、ホストはデータの送信量を減らす必要がある。

Answer: ECN

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********* は、ホストが接続しているサブネットが変わっても、IPアドレスが変らないようにする技術。

• 移動ホスト(MH: Mobile Host)
• ホームネットワーク、ホームアドレス
• 気付けアドレス(CoA: Care-of Address)
• ホームエージェント(HA: Home Agent)
• 外部エージェント(FA: Foreign Agent)

Answer: Mobile IP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ****** （コンピュータ ****** ）は、通信機能を有する複数のパソコンやモバイル端末などを接続し、情報のやり取りを行うための仕組み。

Answer: ネットワーク

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

ネットワーク（ ************ ）は、通信機能を有する複数のパソコンやモバイル端末などを接続し、情報のやり取りを行うための仕組み。

Answer: コンピュータネットワーク

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** (Local Area Network)は、企業内や学校、家庭内といった、同一敷地内や同一建造物内などの比較的狭い範囲でコンピュータ機器を接続したネットワーク。

Answer: LAN

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** (Metropolitan Area Network)は、都市レベルのネットワーク。

Answer: MAN

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** (Wide Area Network)は、電気通信事業者が提供する通信回線などを利用して、敷地外にあるコンピュータや遠方のコンピュータ同士、あるいはLAN同士を接続する広域ネットワーク。

Answer: WAN

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** （電気通信事業者）は、通信サービスを提供する企業。

Answer: キャリア

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** (Internet Service Provider)は、通信回線を通じてインターネットに接続するサービスを提供する事業者。コンピュータをインターネットに接続するときには、回線事業者とは別に *** と契約する必要がある。

Answer: ISP

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** (Network Interface Card)は、コンピュータをネットワークに接続するときに使う部品で、MACアドレスが焼き付けられている。

Answer: NIC

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ** は、電気信号などの通信に使用される周波数における、最も高い周波数と最も低い周波数の範囲。 ** が広いと一度に送信できる情報量が多くなり、狭いと少なくなる。

Answer: 帯域

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、固定電話の回線などで使用されている方式で、帯域を使用する端末を交換機で切り替えることで、その帯域を占有して使用する仕組み。

Answer: 回線交換

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** は、ネットワークを流れるデータを分割してやり取りする方式で、帯域を占有することなく共有して使用する仕組み。インターネットでは ****** が用いられており、通信速度は状況によって変わる。

Answer: パケット交換

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、 **** 交換においてやり取りされるデータのまとまり。大きなデータを分割したデータのことで、データグラムも **** と同じ意味で用いられる場合が多い。

Answer: パケット

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

パケットは、パケット交換においてやり取りされるデータのまとまり。大きなデータを分割したデータのことで、 ****** もパケットと同じ意味で用いられる場合が多い。

Answer: データグラム

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、パケット自体に関する制御情報やメタデータを含む部分。各レイヤの処理に必要な情報が含まれており、上位のレイヤの **** は下位のレイヤのパケットのペイロードに含まれている。

Answer: ヘッダー

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** は、パケットの本体部分であり、実際に転送されるデータを含む。下位のレイヤの ***** には、上位のレイヤのパケット（ヘッダーと ***** ）が含まれており、アプリケーション層の ***** にはユーザデータやアプリケーションデータ、ファイル、動画、メッセージなど特定のプロトコルやアプリケーションで処理されるデータが含まれる。

Answer: ペイロード

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ********** は、ネットワークの接続形態や構成形態のこと。

Answer: ネットワークトポロジ

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** は、送信と受信を同時に行えない通信。

Answer: 半二重通信

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** は、送信と受信を同時に行える通信。

Answer: 全二重通信

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** のネットワークは、通信媒体を複数のノードで共有する方式で、半二重通信となる。同じ通信路を用いてデータの送受信を制御する仕組みが必要となる。

Answer: 媒体共有型

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** のネットワークは、通信媒体を共有せずに占有する方式で、全二重通信となる。中央装置であるハブに高度な機能を持たせることで、仮想的なネットワークの構築やデータ流量の制御なども可能になる。

Answer: 媒体非共有型

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ************ は、2つの機器を物理的または論理的に直接つなげる接続形態。

Answer: ポイントツーポイント方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** は、1本の伝送路に多数のノードを接続する接続形態。配線のコストが小さく、あるノードが故障しても他のノードに与える影響が小さい。 *** は、媒体共有型のネットワークである。

Answer: バス型

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、個々のノードを中央となる制御局（ハブ）に接続した形態。ノードに障害が発生した場合に検出が容易であるが、ハブに障害が発生すると全体がダウンする。 **** は、媒体非共有型のネットワークである。

Answer: スター型

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、ハブを使用したスター型の接続を多段階にした形態。このような接続をカスケード接続という。

Answer: ツリー型

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

ツリー型は、ハブを使用したスター型の接続を多段階にした形態。このような接続を ******* という。

Answer: カスケード接続

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、両隣のノードを接続して、全体としてループ状に構成した形態。伝送路に障害が発生した場合に備えてリングを二重化しておくのが一般的。 **** は、媒体共有型のネットワークである。

Answer: リング型

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ******** は、複数の端末が接続された媒体共有型の通信路において、衝突を回避するための仕組み。

Answer: アクセス制御方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ** （コリジョン）は、複数の端末が接続された媒体共有型の通信路において、ある端末がデータを伝送中に、別の端末からのデータの伝送が行われることで、データが破損する障害。

Answer: 衝突

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

衝突（ ***** ）は、複数の端末が接続された媒体共有型の通信路において、ある端末がデータを伝送中に、別の端末からのデータの伝送が行われることで、データが破損する障害。

Answer: コリジョン

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** （コンテンション方式: Carrier Sense Multiple Access）は、主にバス型のLANに採用されるアクセス制御方式。複数のノードが同時に伝送路にデータを送出してしまうと、衝突が発生してデータが破壊される。

Answer: CSMA方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

CSMA方式（ ********* : Carrier Sense Multiple Access）は、主にバス型のLANに採用されるアクセス制御方式。複数のノードが同時に伝送路にデータを送出してしまうと、衝突が発生してデータが破壊される。

Answer: コンテンション方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ********* (CSMA with Collision Detection)は、CSMA方式を改良したもので、イーサネットLANで採用されている。データを送信する際は伝送路に、他に送信中の端末がないことを確認する。衝突が起こるとすぐにデータの送信を停止し、再度衝突が発生しないように乱数時間待ってからデータを再送する。回線が混雑すると、衝突と待ちが繰り返され、スループットが急激に低下する。

Answer: CSMA/CD方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ********* (CSMA with Collision Avoidance)は、CSMA方式を改良したもので、無線LANで採用されている。データを送信する際は、伝送路に、他の送信中の端末がないことを確認する。無線ではデータの衝突を検出できないため、受信側の端末から受信が成功したことを送信側に通知する仕組みとなっている。通知がなかった場合は、通信障害が発生したものとみなして、データを再送する。

Answer: CSMA/CA方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *********** は、主にリング型のLANに採用されているアクセス制御方式。伝送路上にトークンと呼ぶ特別なフレームを巡回させ、トークンを保有しているノードだけに送信権を与えるという仕組み。通信路が混雑していない場合には伝送路の使用効率が悪くなってしまう。

どのノードも送信要求を行っていない状態のとき、ただ巡回しているだけのトークンをフリートークンという。ノードがフリートークンを捕まえてデータの送信を行っている状態のとき、このトークのことをビジートークンという。宛先のノードがビジートークンを受け取り、再び送信元に戻ると、送信元はフリートークンを送出して送信が完了する。

Answer: トークンパッシング方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** パッシング方式は、主にリング型のLANに採用されているアクセス制御方式。伝送路上に **** と呼ぶ特別なフレームを巡回させ、 **** を保有しているノードだけに送信権を与えるという仕組み。通信路が混雑していない場合には伝送路の使用効率が悪くなってしまう。

どのノードも送信要求を行っていない状態のとき、ただ巡回しているだけの **** をフリー **** という。ノードがフリー **** を捕まえてデータの送信を行っている状態のとき、このトークのことをビジー **** という。宛先のノードがビジー **** を受け取り、再び送信元に戻ると、送信元はフリー **** を送出して送信が完了する。

Answer: トークン

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

トークンパッシング方式は、主にリング型のLANに採用されているアクセス制御方式。伝送路上にトークンと呼ぶ特別なフレームを巡回させ、トークンを保有しているノードだけに送信権を与えるという仕組み。通信路が混雑していない場合には伝送路の使用効率が悪くなってしまう。

どのノードも送信要求を行っていない状態のとき、ただ巡回しているだけのトークンを ******* という。ノードが ******* を捕まえてデータの送信を行っている状態のとき、このトークのことをビジートークンという。宛先のノードがビジートークンを受け取り、再び送信元に戻ると、送信元は ******* を送出して送信が完了する。

Answer: フリートークン

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

トークンパッシング方式は、主にリング型のLANに採用されているアクセス制御方式。伝送路上にトークンと呼ぶ特別なフレームを巡回させ、トークンを保有しているノードだけに送信権を与えるという仕組み。通信路が混雑していない場合には伝送路の使用効率が悪くなってしまう。

どのノードも送信要求を行っていない状態のとき、ただ巡回しているだけのトークンをフリートークンという。ノードがフリートークンを捕まえてデータの送信を行っている状態のとき、このトークのことを ******* という。宛先のノードが ******* を受け取り、再び送信元に戻ると、送信元はフリートークンを送出して送信が完了する。

Answer: ビジートークン

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** は、時間をタイムスロットに分割して、各端末に送信権を与えるアクセス制御方式。2つの端末に同じタイムスロットを与えることで、ポイントツーポイント通信が可能になる。

Answer: TDMA方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

TDMA方式は、時間を ******* に分割して、各端末に送信権を与えるアクセス制御方式。2つの端末に同じ ******* を与えることで、ポイントツーポイント通信が可能になる。

Answer: タイムスロット

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *********** は、すべてのフレームを受信して、全体を一度読み込んだ後に転送する方式。フレームをすべて読み込むため、FCSによるエラーチェックが行えるので信頼性のある通信ができる一方で、遅延が発生するというデメリットもある。

Answer: ストア&フォワード方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ******** は、フレームの先頭に記されたMACアドレスを受信後、すぐにそのアドレスに対してフレームの転送を開始する方式。高速な転送が行える一方で、エラーチェックができない。

Answer: カットスルー方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** は、ネットワーク内を異常なパケットが埋め尽くして、通信不能な状態になる現象。

Answer: メルトダウン

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ********** は、各ブリッジが定期的にBPDU(Bridge Protocol Data Unit)と呼ばれるパケットを交換し、使用するポートと使用しないポートを切り替える方式。これにより、通信路が自動的に切り替わり、ループの発生を防ぐことができる。また、BPDUパケットが途切れたことを検知した場合、ブリッジは故障が発生したと判断して、代替経路に切り替える。

 ********** を改良したものとして、RSTP(Rapid Spanning Tree Protocol)や、リンクアグリゲーション、LLDP(Link Layer Discovery Protocol)といった方式がある。

Answer: スパニングツリー方式

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

スパニングツリー方式は、各ブリッジが定期的に **** (Bridge Protocol Data Unit)と呼ばれるパケットを交換し、使用するポートと使用しないポートを切り替える方式。これにより、通信路が自動的に切り替わり、ループの発生を防ぐことができる。また、 **** パケットが途切れたことを検知した場合、ブリッジは故障が発生したと判断して、代替経路に切り替える。

スパニングツリー方式を改良したものとして、RSTP(Rapid Spanning Tree Protocol)や、リンクアグリゲーション、LLDP(Link Layer Discovery Protocol)といった方式がある。

Answer: BPDU

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

スパニングツリー方式は、各ブリッジが定期的にBPDU(Bridge Protocol Data Unit)と呼ばれるパケットを交換し、使用するポートと使用しないポートを切り替える方式。これにより、通信路が自動的に切り替わり、ループの発生を防ぐことができる。また、BPDUパケットが途切れたことを検知した場合、ブリッジは故障が発生したと判断して、代替経路に切り替える。

スパニングツリー方式を改良したものとして、 **** (Rapid Spanning Tree Protocol)や、リンクアグリゲーション、LLDP(Link Layer Discovery Protocol)といった方式がある。

Answer: RSTP

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

スパニングツリー方式は、各ブリッジが定期的にBPDU(Bridge Protocol Data Unit)と呼ばれるパケットを交換し、使用するポートと使用しないポートを切り替える方式。これにより、通信路が自動的に切り替わり、ループの発生を防ぐことができる。また、BPDUパケットが途切れたことを検知した場合、ブリッジは故障が発生したと判断して、代替経路に切り替える。

スパニングツリー方式を改良したものとして、RSTP(Rapid Spanning Tree Protocol)や、 *********** 、LLDP(Link Layer Discovery Protocol)といった方式がある。

Answer: リンクアグリゲーション

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

スパニングツリー方式は、各ブリッジが定期的にBPDU(Bridge Protocol Data Unit)と呼ばれるパケットを交換し、使用するポートと使用しないポートを切り替える方式。これにより、通信路が自動的に切り替わり、ループの発生を防ぐことができる。また、BPDUパケットが途切れたことを検知した場合、ブリッジは故障が発生したと判断して、代替経路に切り替える。

スパニングツリー方式を改良したものとして、RSTP(Rapid Spanning Tree Protocol)や、リンクアグリゲーション、 **** (Link Layer Discovery Protocol)といった方式がある。

Answer: LLDP

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** は、コンピュータなどの機器を有線接続する際の通信規格のひとつ。 ****** の普及当初は、複数の端末を1本の同軸ケーブルで繋いだ媒体共有型の接続が一般的であったが、現在では接続する機器の処理能力向上や転送速度の高速化により、端末とスイッチを占有のツイストペアケーブルなどで繋いだ媒体非共有型の接続に置き換わっている。

Answer: イーサネット

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** (Wireless LAN)は、電波や赤外線を用いた、物理的な配線を機器に直接接続しないLAN。環境の構築が手軽で、移動しながらでもネットワークに接続できるというメリットがある。

 ***** が利用する電波は有限で、複数の端末が同じ周波数帯を共有する必要がある媒体共有型のネットワークである。

Answer: 無線LAN

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ******** （基地局）は、無線LANを通じて各機器をネットワークに接続するための機器。

Answer: アクセスポイント

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** は、無線LANの相互接続性の検証を行っている団体が、互換性を確認した製品の証明。

Answer: Wi-Fi

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ***** (Extended Service Set Identifier)は、無線LANを識別するためのネットワーク識別子。

Answer: ESSID

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ******** は、無線端末同士が直接通信する方式。

Answer: アドホックモード

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ************* は、ネットワーク型のアクセスポイントを経由して無線接続する方式。

Answer: インフラストラクチャモード

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** は、アクセスポイントが発信するESSIDの情報を端末から読み取れないようにする機能。これにより、接続が許可されている端末だけがネットワークに接続できるようになる。

Answer: ステルス機能

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** (Wi-Fi Protected Access)は、無線LANにおいてデータの盗聴を防止するために、送信するデータを暗号化する方式。

Answer: WPA

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** は、ネットワークに接続された機器やコンピュータ。これは、ホストやルータを区別せずに扱いたい場合に用いられる。

Answer: ノード

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** は、経路制御を行わないノード。

Answer: ホスト

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** は、経路制御を行うノード。

Answer: ルータ

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** （終点ノード）は、通信を行う目的でネットワークの末端に接続される装置。

Answer: エンドノード

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

エンドノード（ ***** ）は、通信を行う目的でネットワークの末端に接続される装置。

Answer: 終点ノード

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ****** は、大量のデータを高速に送受信することを目的に構築された根幹ネットワーク。異なるエリアのネットワークをつなぐ役割を果たしている。

Answer: バックボーン

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 *** は、バックボーンと、あるエリアのネットワークをつなぐ部分。 *** では多機能ルータなどが利用されている。

Answer: エッジ

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 ******** （アクセス）は、エリア内のネットワークのうちエッジに接続されている部分。LANやルータで集約された回線は ******** に接続され、エッジやバックボーンを経て通信相手へと接続される。

Answer: アグリゲーション

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

アグリゲーション（ **** ）は、エリア内のネットワークのうちエッジに接続されている部分。LANやルータで集約された回線はアグリゲーションに接続され、エッジやバックボーンを経て通信相手へと接続される。

Answer: アクセス

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

====================

 **** は、通信相手の唯一性を保証する識別子。TCP/IPにおいては、IP **** やMAC **** 、ポート番号が用いられている。

Answer: アドレス

Source: ../../note/network/_/chapters/network.md

