====================

SNMP(Simple Network Management Protocol)は、ネットワーク管理に用いられるプロトコルで、UDP/IP上で動作する。

SNMPでは、管理する側をマネージャ（ネットワーク監視端末）、管理される側をエージェント（ルータ、スイッチなど）と呼ぶ。

SNMPでの処理は機器へのデータの書き込みと読み込みに集約される。この方法を、 ************* と呼ぶ。

Answer: フェッチ/ストアパラダイム

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 *** (Management Information Base)は、SNMPでやり取りされる情報で、ツリー型の構造をもった管理情報データベースとなっている。  *** には、標準 *** と各メーカーが独自に作成した拡張 *** がある。

Answer: MIB

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

MIB(Management Information Base)は、SNMPでやり取りされる情報で、ツリー型の構造をもった管理情報データベースとなっている。 MIBには、 ***** と各メーカーが独自に作成した拡張MIBがある。

Answer: 標準MIB

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

MIB(Management Information Base)は、SNMPでやり取りされる情報で、ツリー型の構造をもった管理情報データベースとなっている。 MIBには、標準MIBと各メーカーが独自に作成した ***** がある。

Answer: 拡張MIB

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 **** (Remote Monitoring MIB)は、通常のMIBがネットワーク機器のインタフェース（点）を監視するのに対し、接続されるネットワークの回線（線）を監視する。

ある特定のホストがどこの誰と、どのようなプロトコルで通信しているかという統計情報を知ることができる。

Answer: RMON

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 ***** は、IPネットワーク上で音声や映像をやり取りするためのプロトコル体系。

Answer: H.323

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 *** は、H.323より後に開発された、インターネットでの利用によりマッチしたプロトコル。

Answer: SIP

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 *** (Real-Time Transport Protocol)は、UDPでリアルタイムなマルチメディア通信を実現するために、アプリケーション層でシーケンス番号やパケット送信時刻の管理をするプロトコル。

Answer: RTP

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 **** (RTP Control Protocol)は、パケット喪失率など通信回線の品質を管理することで、RTPによる通信を補助するプロトコル。

Answer: RTCP

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 *** (Peer To Peer)は、ネットワーク上に展開する各端末やホストがサーバなどを介さずに1対1で直接接続して通信する形態。

Answer: P2P

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 **** (Lightweight Directory Access Protocol)は、ユーザ名やパスワードなどの情報を一元管理する仕組みである、ディレクトリサービスへのアクセスに使われるプロトコル。ディレクトリサービスは、ネットワーク上の資源に関してデータベース的な情報提供を行うサービスである。

Answer: LDAP

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

LDAP(Lightweight Directory Access Protocol)は、ユーザ名やパスワードなどの情報を一元管理する仕組みである、 ********** へのアクセスに使われるプロトコル。 ********** は、ネットワーク上の資源に関してデータベース的な情報提供を行うサービスである。

Answer: ディレクトリサービス

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 *** (Network Time Protocol)は、ネットワークに接続される機器の時刻を同期するためのアプリケーションプロトコル。

Answer: NTP

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

制御システムは、 ** (Operational Technology)やICS(Industrial Control Systems)とも呼ばれ、機器や装置の監視や制御、およびそれを自動的に行うPID制御などのプロセス制御で使用される。

Answer: OT

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

制御システムは、OT(Operational Technology)や *** (Industrial Control Systems)とも呼ばれ、機器や装置の監視や制御、およびそれを自動的に行うPID制御などのプロセス制御で使用される。

Answer: ICS

Source: ../../note/network/_/chapters/application_layer.md

====================

 ****** (Transmission Control Protocol/Internet Protocol)は、IETFで標準化されている、インターネットで使われているプロトコルスイート。 ****** は、OSI基本参照モデルによく似たレイヤ構造でプロトコルを体系化している。

 ****** は「実装すること」を念頭に作業が進められ、その方針から素早くプロトコルを完成させることができた。そのため、ISOのOSIよりも先に動作するプロトコルを作り上げることができ、世の中に普及していくこととなった。

 ****** では、インターネット層とトランスポート層がOSに組み込まれていることを想定しており、その上でアプリケーションがインターネットに接続されているような構成となっている。

 ****** 

Answer: TCP/IP

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 ********* は、複数のプロトコルを一式で提供したパッケージ。

Answer: プロトコルスイート

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 ********* は、アプリケーション同士の通信に関する規約を取り決めたレイヤ。標準で様々なプロトコルが規定されており、アプリケーションごとに独自のプロトコルを実装することも可能。TCP/IPのアプリケーションの多くは、クライアント/サーバモデルで作られている。サービスを提供するプログラムをサーバ、サービスを受けるプログラムをクライアントとして、サーバはいつでもクライアントの要求を受け取れるように常に起動しておく（このような常に起動して用いるプログラムをデーモンと呼ぶ）。

WWWは、インターネットが一般に普及する原動力となったアプリケーションで、Webブラウザと呼ばれるソフトウェアを通して、ネットワークの中にある様々な情報を閲覧することができる。ここで、ブラウザとサーバの間の通信に用いられるプロトコルはHTTPで、送信に用いられる主なデータフォーマットはHTMLである。

電子メールは、ネットワーク上で郵便の仕組みを再現したもの。SMTPやPOPといったプロトコルが用いられている。もともとはテキスト形式での電子メールが一般的であったが、現在は電子メールで送信できるデータ形式を拡張するMIMEの仕様が整えられた。

ファイル転送は、異なるコンピュータのハードディスク上に存在するファイルを相互に転送することができるアプリケーション。FTPというプロトコルが用いられ、ファイルの転送を指示するための制御コネクションと、実際にデータを転送するためのデータコネクションという2つのTCPコネクションを確立する。

遠隔ログインは、物理的に離れた場所にあるコンピュータにログインして、そのコンピュータでプログラムを走らせることができるようにするための機能。TELNETやSSHといったプロトコルがよく用いられる。また、リモートデスクトップなどを用いる際はRDPがプロトコルとして用いられる。

ネットワーク管理には、SNMPが用いられる。SNMPで管理されるルータやブリッジ、ホストなどをエージェントといい、これらを管理するプログラムをマネージャという。エージェントは様々な情報をMIBという構造によって管理する。

Answer: アプリケーション層

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 ******** は、アプリケーションプログラム間の通信を実現する役割があるレイヤ。そのため、どのプログラムがどのプログラムと通信しているかを識別するために、ポート番号と呼ばれる識別子を用いる。 ******** では以下の2つの代表的なプロトコルが用いられる。

TCPは、コネクション型で信頼性のある通信を実現するために用いられる。両端のホスト間でのデータの到達性を保証する。経路の途中でパケットが失われたり順番が入れ替わったりしても、TCPがそれを解決する。コネクションの確立・切断をするだけで制御のために7回もパケットをやり取りするため、データの転送量が少ない場合は無駄が多くなる。

UDPは、コネクションレス型でデータの到達に関して信頼性のないプロトコルである。送信したデータが相手に届いているかどうかの確認は行わない。パケット数が少ない通信や、ブロードキャストやマルチキャスト通信、ビデオや音声などのマルチメディア通信に向いている。

Answer: トランスポート層

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 ******** （ネットワーク層）の代表的なプロトコルはIPで、IPアドレスをもとにしてパケットを転送する役割を担う。

IPは、ネットワークをまたいでパケットを配送し、インターネット全体にパケットを送り届けるためのプロトコル。それぞれのホストを識別するために、IPアドレスと呼ばれる識別子を用いる。

ICMPは、IPパケットの配送中に何らかの異常が発生してパケットを転送できなくなったときに、送信元に異常を知らせるために用いられるプロトコル。

ARPは、パケットの送り先のMACアドレスをIPアドレスから取得するプロトコル。

Answer: インターネット層

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

インターネット層（ ******* ）の代表的なプロトコルはIPで、IPアドレスをもとにしてパケットを転送する役割を担う。

IPは、ネットワークをまたいでパケットを配送し、インターネット全体にパケットを送り届けるためのプロトコル。それぞれのホストを識別するために、IPアドレスと呼ばれる識別子を用いる。

ICMPは、IPパケットの配送中に何らかの異常が発生してパケットを転送できなくなったときに、送信元に異常を知らせるために用いられるプロトコル。

ARPは、パケットの送り先のMACアドレスをIPアドレスから取得するプロトコル。

Answer: ネットワーク層

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 ******* （ネットワークインタフェース層）は、データフレームをネットワーク上で隣接するコンピュータに転送する役割をもつレイヤ。

具体的には、NICを動かすためのデバイスドライバのこと。OSがNICを認識して、そのカードを利用できるように設定する必要がある。

Answer: データリンク層

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

データリンク層（ ************** ）は、データフレームをネットワーク上で隣接するコンピュータに転送する役割をもつレイヤ。

具体的には、NICを動かすためのデバイスドライバのこと。OSがNICを認識して、そのカードを利用できるように設定する必要がある。

Answer: ネットワークインタフェース層

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 **** (Internet Engineering Task Force)は、インターネットやTCP/IPの技術面に関する標準化団体。

Answer: IETF

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 *** (Request For Comments)は、IETFによって議論されて標準化されているTCP/IPのプロトコルの仕様に関するドキュメント。一度 *** になったものは、後からその内容を改定することはできない。そのため同じプロトコルでも、内容を更新するたびに新しい *** を発行する必要がある。

•  *** のホームページ

Answer: RFC

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 *** (Standard)は、TCP/IPの主要なプロトコルや標準に対して割り当てられた、変化しない番号。RFCはプロトコルの仕様が変更されるたびに番号が変わってしまい不便であるという意見から用意された。

Answer: STD

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 *** (For Your Information)は、インターネットのユーザや管理者に向けて有益な情報を提供するためのRFCドキュメント。

Answer: FYI

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

TCP/IPの標準化作業は、まず、仕様を煮詰める *********** (I-D: Internet-Draft)から始まる。そして、標準化したほうが良いと認められるとRFCになり、提案標準(Proposed Standard)になる。次に標準の草案であるドラフト標準(Draft Standard)になり、最後に標準(Standard)となる。

Answer: インターネットドラフト

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

TCP/IPの標準化作業は、まず、仕様を煮詰めるインターネットドラフト(I-D: Internet-Draft)から始まる。そして、標準化したほうが良いと認められるとRFCになり、 **** (Proposed Standard)になる。次に標準の草案であるドラフト標準(Draft Standard)になり、最後に標準(Standard)となる。

Answer: 提案標準

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

TCP/IPの標準化作業は、まず、仕様を煮詰めるインターネットドラフト(I-D: Internet-Draft)から始まる。そして、標準化したほうが良いと認められるとRFCになり、提案標準(Proposed Standard)になる。次に標準の草案である ****** (Draft Standard)になり、最後に標準(Standard)となる。

Answer: ドラフト標準

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

TCP/IPの ** 化作業は、まず、仕様を煮詰めるインターネットドラフト(I-D: Internet-Draft)から始まる。そして、 ** 化したほうが良いと認められるとRFCになり、提案 ** (Proposed Standard)になる。次に ** の草案であるドラフト ** (Draft Standard)になり、最後に ** (Standard)となる。

Answer: 標準

Source: ../../note/network/_/chapters/communication_protocol.md

====================

 ****** では、物理層の通信媒体の電圧の高低や光の点滅を、コンピュータで処理できるように 0 と 1 の羅列に変換し、それをフレームという意味のあるかたまりとして相手に届ける。

 ****** は、区間内のノードを結ぶプロトコルを持つ。

Answer: データリンク

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 **** は、データリンク層におけるデータのまとまり。

Answer: フレーム

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 ***** （サブネットワーク）は、LANが構成する物理的に同じ信号が届く範囲のネットワーク。

Answer: セグメント

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

セグメント（ ******** ）は、LANが構成する物理的に同じ信号が届く範囲のネットワーク。

Answer: サブネットワーク

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 *** （Maximum Transmission Unit: 最大転送単位）は、データリンクにおいて一度に送信できるパケットの大きさのことで、機器によって異なる。

Answer: MTU

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

イーサネットのフレームの先頭には、フレーム本体の開始位置を表すために、 1 と 0 を交互に並べた ****** と呼ばれるフィールドが付けられる。IEEE仕様のフレームでは、 ****** の末尾はSFD(Start Frame Delimiter)という 11 のフィールドで終わり、それ以降がイーサネットフレーム本体として扱われる。

最後のFCS(Frame Check Sequence)は、フレームが壊れていないかを確かめるためのフィールド。

Answer: プリアンブル

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

イーサネットのフレームの先頭には、フレーム本体の開始位置を表すために、 1 と 0 を交互に並べたプリアンブルと呼ばれるフィールドが付けられる。IEEE仕様のフレームでは、プリアンブルの末尾は *** (Start Frame Delimiter)という 11 のフィールドで終わり、それ以降がイーサネットフレーム本体として扱われる。

最後のFCS(Frame Check Sequence)は、フレームが壊れていないかを確かめるためのフィールド。

Answer: SFD

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

イーサネットのフレームの先頭には、フレーム本体の開始位置を表すために、 1 と 0 を交互に並べたプリアンブルと呼ばれるフィールドが付けられる。IEEE仕様のフレームでは、プリアンブルの末尾はSFD(Start Frame Delimiter)という 11 のフィールドで終わり、それ以降がイーサネットフレーム本体として扱われる。

最後の *** (Frame Check Sequence)は、フレームが壊れていないかを確かめるためのフィールド。

Answer: FCS

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 **** （Virtual LAN: 仮想LAN）は、1つのスイッチに接続されているコンピュータを、論理的に複数のネットワークに分ける仕組み。部署ごとに接続する **** を分けたり、セキュリティ対策レベルを分けた **** を隔離して用いるといった使い方ができる。

Answer: VLAN

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 *** (Point-to-Point Protocol)は、一対一でコンピュータを接続するためのプロトコル。従来は電話回線や専用回線などを利用していたが、近年はインターネット接続を利用した *** oEとしての利用が増えてきた。

Answer: PPP

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 ***** (PPP over Ethernet)は、イーサネットを経由してPPP接続を行う方法。

Answer: PPPoE

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 *** (Asynchronous Transfer Mode)は、コネクション型のデータリンクで、「ヘッダ5オクテット + データ48オクテット」のセルと呼ばれる単位でデータを処理する。 *** はAAL( ***  Adaption Layer)とともに利用される。

 *** はセルが1つでも失われると最大192個のセルを再送しなければいけなくなるという問題がある。

Answer: ATM

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

ATM(Asynchronous Transfer Mode)は、コネクション型のデータリンクで、「ヘッダ5オクテット + データ48オクテット」の ** と呼ばれる単位でデータを処理する。ATMはAAL(ATM Adaption Layer)とともに利用される。

ATMは ** が1つでも失われると最大192個の ** を再送しなければいけなくなるという問題がある。

Answer: セル

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

ATM(Asynchronous Transfer Mode)は、コネクション型のデータリンクで、「ヘッダ5オクテット + データ48オクテット」のセルと呼ばれる単位でデータを処理する。ATMは *** (ATM Adaption Layer)とともに利用される。

ATMはセルが1つでも失われると最大192個のセルを再送しなければいけなくなるという問題がある。

Answer: AAL

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 *** (Packet over SDH/SONET)は、デジタル信号を光ファイバーでやり取りするための規格。SDH(Synchronous Digital Hierarchy)は電話回線や専用線などで信頼性の高い光伝送ネットワークとして広く利用されている。

Answer: POS

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

POS(Packet over  *** /SONET)は、デジタル信号を光ファイバーでやり取りするための規格。 *** (Synchronous Digital Hierarchy)は電話回線や専用線などで信頼性の高い光伝送ネットワークとして広く利用されている。

Answer: SDH

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 *** (Virtual Private Network)は、インターネットのような公開された回線上で、安全にパケットをやり取りするための専用回線を擬似的に設ける技術。

Answer: VPN

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 ****** は、不特定多数が使うような回線上で、データを互いにやり取りするための隔絶されたコネクションを設ける技術。

Answer: トンネリング

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 ***** は、VPN上でやり取りされるデータを暗号化し、外部から隠蔽するための技術。

Answer: カプセル化

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

 ******** は、通信事業者が独自に用意した閉域網を利用するVPN接続サービス。

Answer: 広域イーサネット

Source: ../../note/network/_/chapters/datalink_layer.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、 ***** やCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: BASIC

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICや ***** 、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: COBOL

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、 ******* などがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: FORTRAN

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場した ********* （コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: ウィンドウシステム

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、 ******** やマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: ダウンサイジング

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングや ******** （異機種間接続）といった言葉が流行した。 ******** に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: マルチベンダ接続

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

 *** （クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: 閉域網

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（ *********** ）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、サプライチェーンマネジメント（取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: クローズドネットワーク

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

| 年代     | 概要                                                                                                                                                                                                                              | |----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------| | 1950年代 | バッチ処理の登場。コンピュータが高価だったこの当時は、プログラムやデータを打ち込んだカードやテープを計算機センターに持って行って、後日実行結果を取りに行くようなことをしていた。                                                | | 1960年代 | タイムシェアリングシステム(TSS)の登場。それまでとは違い、インタラクティブ（対話的）にコンピュータを操作することが可能となった。この当時利用されていたプログラミング言語としては、BASICやCOBOL、FORTRANなどがある。 | | 1970年代 | コンピュータ間通信の登場。利用者の目的や規模にあわせた柔軟なシステムの構築・運用が可能となった。                                                                                                                                  | | 1980年代 | パケット交換技術によるコンピュータネットワークの実験が行われる。また、この当時登場したウィンドウシステム（コンピュータ画面上で複数のウィンドウを開くことができる仕組み）により、ネットワークの利便性が劇的に向上した。      | | 1990年代 | コンピュータの利用が一般的になり、ダウンサイジングやマルチベンダ接続（異機種間接続）といった言葉が流行した。マルチベンダ接続に用いられたのがインターネット通信技術であった。                                            |

閉域網（クローズドネットワーク）の制御ネットワークからインターネットへの移行が進んだことで、 ************** （取引先との間で需要や在庫量の情報を共有して、効率の良い物流を目指すこと）などが流行した。

Answer: サプライチェーンマネジメント

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

1960年代、大学や各研究所などで新しい通信技術の研究が行われるようになった。その中のひとつに ******** (DoD: The Department of Defense)が中心になって進められた研究があった。DoDは通信技術に軍事的な価値を見出していたため、堅牢で安全な通信が実現できるように技術を確立していった。

この頃には、通信回路の交換局が攻撃されても経路を迂回して通信が持続できるように分散型ネットワークの必要性が唱えられた。これを実現するために注目されたのが、パケット通信技術であった。

Answer: アメリカ国防総省

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

1960年代、大学や各研究所などで新しい通信技術の研究が行われるようになった。その中のひとつにアメリカ国防総省( *** : The Department of Defense)が中心になって進められた研究があった。 *** は通信技術に軍事的な価値を見出していたため、堅牢で安全な通信が実現できるように技術を確立していった。

この頃には、通信回路の交換局が攻撃されても経路を迂回して通信が持続できるように分散型ネットワークの必要性が唱えられた。これを実現するために注目されたのが、パケット通信技術であった。

Answer: DoD

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

1969年にパケット交換の実用性を確認するための実験が行われた。この時に構築されたネットワークは、アメリカの大学と研究機関4つのノードを結んだもので、 ******* （Advanced Research Projects Agency Network）と呼ばれた。 ******* の開発には、アメリカ国防総省高等研究計画局(DARPA: Defense Advanced Research Projects Agency)が資金援助していた。

この実験によりパケット交換技術が実用に耐えられることが証明された。

Answer: ARPANET

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

1969年にパケット交換の実用性を確認するための実験が行われた。この時に構築されたネットワークは、アメリカの大学と研究機関4つのノードを結んだもので、ARPANET（Advanced Research Projects Agency Network）と呼ばれた。ARPANETの開発には、 *************** (DARPA: Defense Advanced Research Projects Agency)が資金援助していた。

この実験によりパケット交換技術が実用に耐えられることが証明された。

Answer: アメリカ国防総省高等研究計画局

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

1969年にパケット交換の実用性を確認するための実験が行われた。この時に構築されたネットワークは、アメリカの大学と研究機関4つのノードを結んだもので、ARPANET（Advanced Research Projects Agency Network）と呼ばれた。ARPANETの開発には、アメリカ国防総省高等研究計画局( ***** : Defense Advanced Research Projects Agency)が資金援助していた。

この実験によりパケット交換技術が実用に耐えられることが証明された。

Answer: DARPA

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

1980年代前後の大学や研究所では、コンピュータのOSとしてBSD UNIXが広く使用されていた。このOSの内部にはTCP/IPが実装されていた。

また、LANの発達により、大学や企業の研究所などが徐々にARPANETやその後継である ****** に接続するようになった。この頃から、TCP/IPによる世界的なネットワークをインターネットと呼ぶようになった。

Answer: NSFnet

Source: ../../note/network/_/chapters/history.md

====================

 ** (Internet Protocol)は、エンドノード間の通信を実現する役割を果たすインターネット層のプロトコル。 ** はコネクションレス型の通信で、パケットを送信する前にコネクションの確立を行わない。パケットを宛先まで送り届けるために最大限努力を行うことから、最善努力型（ベストエフォート）のサービスと呼ばれている。接続の信頼性を高める役目を担うのは ** の上位層であるTCPで、これはコネクション型である。

Answer: IP

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

IP(Internet Protocol)は、エンドノード間の通信を実現する役割を果たすインターネット層のプロトコル。IPはコネクションレス型の通信で、パケットを送信する前にコネクションの確立を行わない。パケットを宛先まで送り届けるために最大限努力を行うことから、 ******************** と呼ばれている。接続の信頼性を高める役目を担うのはIPの上位層であるTCPで、これはコネクション型である。

Answer: 最善努力型（ベストエフォート）のサービス

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ****** （経路制御）は、宛先IPアドレスのホストまでパケットを届ける仕組み。ルータは正しい方向へパケットを転送するために、 ****** テーブルを参照してパケットの転送先を決定する。

Answer: ルーティング

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

ルーティング（ **** ）は、宛先IPアドレスのホストまでパケットを届ける仕組み。ルータは正しい方向へパケットを転送するために、ルーティングテーブルを参照してパケットの転送先を決定する。

Answer: 経路制御

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** は、TCP/IPにおいて、ネットワークの1区間をIPパケットが移動すること。この1区間のことを1 *** （ワン *** ）という。

Answer: ホップ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

ホップは、TCP/IPにおいて、ネットワークの1区間をIPパケットが移動すること。この1区間のことを **** （ワンホップ）という。

Answer: 1ホップ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

ホップは、TCP/IPにおいて、ネットワークの1区間をIPパケットが移動すること。この1区間のことを1ホップ（ ***** ）という。

Answer: ワンホップ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********** （経路制御表）は、IPアドレスと対応するホストやルータの情報が書かれた表。IPでは、 ********** を元にして次のホップを決める。

Answer: ルーティングテーブル

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

ルーティングテーブル（ ***** ）は、IPアドレスと対応するホストやルータの情報が書かれた表。IPでは、ルーティングテーブルを元にして次のホップを決める。

Answer: 経路制御表

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ************** は、IPにおいて用いられているルーティングの方式で、最終目的地に行くまでの経路を各中継点（ホップ）で決定する方法。このため、パケットは行き当たりばったりに最終目的地に近づいていく。

Answer: ホップバイホップルーティング

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ******** は、ルーティングテーブルに経路情報がない宛先IPとの通信の際に選ばれる、次のホップ。

Answer: デフォルトルート

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ************ （静的経路制御）は、ルーティングテーブルをネットワーク管理者が手動で作成する方法。

Answer: スタティックルーティング

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

スタティックルーティング（ ****** ）は、ルーティングテーブルをネットワーク管理者が手動で作成する方法。

Answer: 静的経路制御

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ************ （動的経路制御）は、他のルータとの通信の際に、経路情報を交換することで、自動的にルーティングテーブルを作成する方法。IP自体には経路情報を交換する機能は備わっていないので、 ************ を行う場合にはルーティングプロトコルが必要となる。

Answer: ダイナミックルーティング

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

ダイナミックルーティング（ ****** ）は、他のルータとの通信の際に、経路情報を交換することで、自動的にルーティングテーブルを作成する方法。IP自体には経路情報を交換する機能は備わっていないので、ダイナミックルーティングを行う場合にはルーティングプロトコルが必要となる。

Answer: 動的経路制御

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********* は、システムやファイル、ネットワーク上のリソースなどへのアクセス可否の設定をリストとして列挙したもの。宛先と送信元のIPアドレスおよびポート番号を条件とした上で、その条件に合致した通信の可否をACLとして設定する。

Answer: ネットワークACL

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********** （分割処理）は、データリンクのMTUに合わせてパケットを分割する処理。パケットはルータを経由するたびに必要に応じて ********** され、宛先ホストにて復元される。経路の途中で ********** が発生すると、分割されたデータの一部が失われただけで、全体の情報を再送する必要が出てきてしまうため、あらかじめ送信元ホストで経路全体のMTUにパケットを分割して送信することが多い。

Answer: フラグメンテーション

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

フラグメンテーション（ **** ）は、データリンクのMTUに合わせてパケットを分割する処理。パケットはルータを経由するたびに必要に応じてフラグメンテーションされ、宛先ホストにて復元される。経路の途中でフラグメンテーションが発生すると、分割されたデータの一部が失われただけで、全体の情報を再送する必要が出てきてしまうため、あらかじめ送信元ホストで経路全体のMTUにパケットを分割して送信することが多い。

Answer: 分割処理

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ******* は、ICMPの到達不能メッセージを利用して、送信元のホストから宛先ホストまでの経路のMTUを探索する処理。これにより、フラグメンテーションの発生を防ぎながらも、最大効率でパケットを送信することができる。

Answer: 経路MTU探索

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** は、インターネットの普及とともに広く使われるようになったIPの仕様で、IPアドレスを32ビットで表現する。インターネットの急速な普及によってIPアドレスが不足したため、IPv6への置き替えが進んでいる。

Answer: IPv4

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********* は、初期の頃はサービスタイプ(TOS: Type Of Service)として定義されていた部分で、DiffServと呼ばれる品質制御に利用される。

ECNフィールドも同様にサービスタイプに置き換わって利用されているフィールドで、ネットワークがふくそうしていることを通知するために用いられる。

Answer: DSCPフィールド

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

DSCPフィールドは、初期の頃はサービスタイプ(TOS: Type Of Service)として定義されていた部分で、DiffServと呼ばれる品質制御に利用される。

 ******** も同様にサービスタイプに置き換わって利用されているフィールドで、ネットワークがふくそうしていることを通知するために用いられる。

Answer: ECNフィールド

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** は、IPv4アドレスの枯渇問題を解決するために標準化されたIPの仕様。IPv4の4倍の16オクテット（128ビット）の長さを持ち、IPv4との互換性を保つ努力が行われている。 **** の特徴や目的は以下の通りである。

• IPアドレスの拡大と経路制御表の集約
• パフォーマンスの向上
• プラグアンドプレイ機能を必須にする
• 認証機能や暗号化機能の採用
• マルチキャスト、Mobile IPの機能を拡張機能として提供

Answer: IPv6

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 *** (Domain Name System)は、ドメイン名とIPアドレスの対応を管理するシステム。ドメイン名から対応するIPアドレスを検索して、見つかったIPアドレスを返却する。

Answer: DNS

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ***** は、インターネット上の特定のネットワークを指す識別子。ネットワークだけでなく、コンピュータを指し示す場合もあり、この場合はホスト名やFQDNと同様の意味で用いられる。

Answer: ドメイン名

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** は、ネットワーク内の特定のコンピュータを指す識別子。

Answer: ホスト名

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** (Fully Qualified Domain Name)は、ドメイン名とホスト名を組み合わせた識別子で、インターネット上の特定のコンピュータを表す。 **** はIPアドレスと対応させることができる。 **** のことを単にドメイン名ということもある。

Answer: FQDN

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ****** は、ドメイン名を管理するソフトウェアを動作させるホストのことで、その ****** が設置された階層（ゾーン）のドメインに関する情報を管理している。ルート ****** は、 ****** の階層のルート部分に設置されているサーバ。

Answer: ネームサーバ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

ネームサーバは、ドメイン名を管理するソフトウェアを動作させるホストのことで、そのネームサーバが設置された階層（ゾーン）のドメインに関する情報を管理している。 ********* は、ネームサーバの階層のルート部分に設置されているサーバ。

Answer: ルートネームサーバ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ********** は、1つのドメイン名に複数のIPアドレスを割り当てることができるDNS。IPアドレスの問い合わせが行われると、同じドメイン名に登録された複数のレコードのうち毎回異なる値を返す。この動作はサービスの負荷分散などに利用される。ただし、 ********** を利用した負荷分散では、サーバの数だけグローバルIPアドレスが必要になり、クライアント側のプロキシサーバのキャッシュ利用により均等に負荷が分散されない可能性や、サーバダウン時に対応できないといった問題がある。

Answer: ラウンドロビンDNS

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 **** は、DNSに問い合わせをするためのソフトウェア。 **** は、コンピュータ内の hosts というファイルを参照したり、外部のネームサーバに問い合わせることで名前解決する。 **** のDNSに対する問い合わせをクエリという。

Answer: リゾルバ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

リゾルバは、DNSに問い合わせをするためのソフトウェア。リゾルバは、コンピュータ内の hosts というファイルを参照したり、外部のネームサーバに問い合わせることで名前解決する。リゾルバのDNSに対する問い合わせを *** という。

Answer: クエリ

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ***** は、DNSで管理される、ドメイン名とIPアドレスの対応レコード。

Answer: Aレコード

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

====================

 ****** は、DNSで管理される、上位や下位のネームサーバのIPアドレスのレコード。

Answer: NSレコード

Source: ../../note/network/_/chapters/internet_layer.md

